「十六日北歐遊」［多圖多字］第一次屬於自己的追極光旅行

睇完個標題就知道係 無朋友 毒遊系列啦
咁講少少原因點解會有呢個衝動一個人去啦
由於睇極光係我一直都好想好想親眼睇一次追一次，因為太陽粒子有周期性，所以知道咗太陽粒子愈黎愈弱嘅事之後，我就乜都唔理等到有平機票直航就即刻買咗先！好怕遲咗去要再等下個週期活躍返先易啲睇到，點都係內心有團火先有衝勁買咗機票先諗！
咁由於所有野都係自己一個人計劃，所以真係學識咗唔少野！
本身英文好廢 其實都有少少驚，但去完發現其實唔使咁淆底！
同埋今次洗費大約22K(指連哂所有野) 都算係平平地咁去呢個旅行~
仲有我覺得北歐都算幾安全 當地人都好NICE~
希望大家睇得開心 吸引到你去追極光 不管去到有幾凍都好

事不宜遲入正題先！
行程如下
11月25係香港時間早上9點10分出發 搭北歐SAS航空
首站係瑞典🇸🇪Stockholm 斯德哥爾摩
Day 1 - HK > Stockholm
Day 2 - Stockholm 周圍行
Day 3 - Stockholm早上周圍行 夜晚坐夜火車 > Abisko (係瑞典北部追極光嘅勝地)
Day 4 - Abisko 會參加一個極光tour 跟Frankie
Day 5 - Abisko 等極光女神
Day 6 - Abisko 日復日 一鳩樣
Day 7 - Abisko 早上走人坐火車去 > Narvik 係一個挪威🇳🇴小城市
Day 8 - Narvik 火車返去瑞典 > Kiruna 係一個瑞典🇸🇪北部在大城市
Day 9 - Kiruna > 芬蘭🇫🇮嘅Rovaniemi (即聖誕節老人村嘅city)
Day 10 - Rovaniemi
Day 11 - Rovaniemi 坐夜火車 > Helsinki 係芬蘭首都赫爾辛基
Day 12 - Helsinki
Day 13 - Helsinki <=> Tallinn 係愛沙尼亞🇪🇪嘅塔林 一日遊
Day 14 - Helsinki
Day 15 - Helsinki
Day 16 - Helsinki > HK

好啦正式開始!!
Day 1 - HK > Stockholm
咁未去之前就係香港買定唔少野食...因為上網做咗少少功課知道北歐食野好貴，所以就帶咗少少糧食去，防止破產！

好啦 買好哂野之後就準備搭巴士去機埸 都係一個大喼加背包一個

去到機場就CHECKIN 啦 發現去果陣已經20KG 唔怪得咁得死重
入到去裡面就係香港食埋最後一個早餐就出發 結果仲有一個靚女無啦啦坐正對面!!

食完早餐之後就係上機之前 點都要影返一張呢一個先啦~

之後就要開始我既旅行了 又開心又興奮 仲有少少緊張添
要坐成11個幾鐘頭先飛到過去...真係漫漫長路啊
上到去訓咗無幾耐就有第一餐食啦 不過覺得麻麻..但都係要食左先算

睇下風景 影下相 睇下電影好快就過左一半
之後就比咗個硬過石頭的包比我 可能真係唔夠牙力 坐我隔離果個鬼佬秒咗個包

食咗半個包就頂唔順 放棄了
跟住差唔多落機前 兩個鐘頭左右 佢派埋第三餐比我 正!! 餓死
跟住坐多陣就落機啦...2點鐘 落機 即索一索北歐D空氣先 真係唔同D!
一落機就感覺到北歐果種凍...好爽 好似0度 之後睇返
等CHECKIN 入去 要排隊啊 落了機發覺都唔少亞洲人 同 香港人
之後就去左等行李 大約等左30分鐘就有 即刻去機場果個客服買STOCKHOLM PASS

咁諗住買完PASS 就即刻去買飛搭巴士去STOCKHOLM中心啦
本身就打算坐機場巴士直接去到市中心
點知就出現了第一個問題 就係我張信用卡 買唔到自助買賣果D機
心諗大獲試左幾次都係唔得.仲比後面果個鬼佬屌我快手少少 即係淆一淆先
最後就睇書 搵左PLAN B 坐巴士再轉SJ 火車去啦 諗住....
好快我就係到等到巴士黎啦

上咗無耐就好快到站 咁我就落車啦 諗住轉火車啦..行到去火車站 又出事了
火車站因為維修無開到...咁我就勁緊張啦 原本諗住火車直接到 點知 仆街 唉
跟本我問果個職員 其實我都唔太聽得明 但佢意思係出面有架轉駁巴士係出去市區附近 但我就唔太聽得清楚 因為口音好重 果個中東人 之後就去到問果個司機啦 諗住點知! 一重還有一山重 聽到我1999 但我見到好多人上哂車 咁我都唔理啦 照上車啦。全程 我都好驚 因為我一上到去係旅遊巴咁大架 車上面又無NO. 又無目標地寫去邊 一直望住個GOOGLE MAP 又多站停 真係勁ON9 架巴士果個行李位 係咁比人開上開落 幾驚第一日去到北歐就比人偷行李 好在最後無事
落左車之後 先發現 再問個司機 佢指住個方向同我講話 果邊有SJ坐去市中心(即係MTR)
去到SJ果個站多人都爆炸....個個都係度等車
好在最後都去到HOSTEL!! 但比原本預計時間遲左3個鐘
STOCKHOLM 我係住一間叫做City Backpackers 我覺得都OK GA
職員幾好人 又講得好清楚 我英文廢都聽得明 唔使聽重口音啦 終於!

之後頂唔順 已經成7點鐘 我就即去搵野食啦
咁就去左一個叫做Kungshallen 的地方食左第一餐 好好食..定唔知係我太肚餓

支持

留名

lm 想去北歐好耐

LM

Lm 正呀

兩星期前Iceland

DAY 1 仲未打完 太多廢UP了
咁我就去左食卡邦尼啦 因為我好鐘意食 見到又唔係太貴 大約都係HK$90
之後 食完野 差唔多8點幾 我就返一返HOSTEL 拿齊野 就開始第一日活動!!
由於北歐既鋪頭 大部份都係好鬼早就關門 平日就可能多數5點 假日就7-9點左右
餐廳可能會開夜少少 不過都係好早就關..咁我就有哂準備 知道佢地咁早收皮
就直接轉戰地下!!! 遊地鐵站haha!! 我覺得幾有特色嫁
影下條街仔 都幾有聖誕氣氛 可能夠哂凍 夜晚就-2度!

咁我準備就落去Stockholm Central 果個SJ 地下鐵啦 希望可以碰著她啦~~
點知一去到 嘩 係海洋啊!! 頂真係勁有藝術FEEL囉!! 果然無去錯地方

之後我就開始去左幾個我覺得有特色既站就落車影相!!
因為我有STOCKHOLM果張PASS 同埋 交通卡 我係可以係咁坐SJ地鐵

咁今日就去到玩地鐵都差唔多去左一個幾鐘 差唔多10點左右
我就去埋今日最後一站 就係攝影博物館Fotografiska
因為佢開到2300 係實屬稀有博物館 可以問到咁夜 咁我就去會一會佢啦
去到附近就影下街景 夜景先!

去到門口啦!! 咁我就用我果張72小時pass 開動!! 入到去就參觀下 佢話唔同影相
但我就見到好多人都偷偷影相 咁我都唔覺意唔小心咁影咗幾張咋

day 1 again~
屌啊 又4000字 果然圖太多
咁我睇完果個攝影博物館之後 我就返去hostel 啦 因為都好鬼死累了
出面又凍 又大風 咁就係海邊影多幾張相就收工!!

就係我就返到hostel 之前 係火車站發現了一條好得意好靚既電梯 忍唔住影低先
係彩虹啊 望真d 真係彩虹啊 以為自己太累眼花了

之後返到去hostel 就偷影下對面先 我住7人房 全男
結果就係3個本身係識既唔知咩佬 同埋3個又係本身識既唔知咩佬
形成了一個三三一既奇怪局面!!搞到我全程都無乜同佢地講野 只係打招呼...
其實係因為自己英文太廢 9吹唔到水haha
不過呢6條友 我次次夜晚返到hostel都唔見左人 應該去左hostel 隔離間bar飲野
但我毒撚無呢個興趣 拿拿聲 沖涼就去訓 不過訓訓下又會聽到佢地好大聲咁返黎入房
完全無視我係訓緊...唉 毒撚就係邊緣人 怪得邊個啊 所以果三日二夜我都無理佢地

打住咁多先 要訓了 我得閒就打埋day 2~~~好累 原來打遊記都 當練打字
多謝收睇 day 1

我都睇到啊

留名
我都想搵日去睇極光

留名 諗住出年都係去abisko 或者 rovaniemi 睇極光

between 巴打係咁多日追極光都係跟local tour

如果去rovaniemi 應該要join tour
因為果啲無乜地方係比較少光害
但abisko 可以上山 一係落去湖邊影相都得
唔一定參加tour

第一日跟咗 但都睇到 但太多雲 等我update 我就會出啲厚雲同小極光圖比大家睇下

樓主講嘢嘅方式好好笑
好細碎

Abisko

好期待 如果樓主得閒可唔可以講下咁凍著咩衫

你去果陣個湖仲未結冰喎....你係幾月去啊?

Okay ar
我記得果日最凍好似係-22度左右
我最入面果層著左U記$199 HEATTECH
之後笠一件就係有毛毛長T 普通 GU $99蚊果D
第三層係 一件有毛毛既普通外套
第四層就係羽絨
平時就係咁著上身呢4件 但係-22度果日頂唔順 著埋件north face 既防風防水外套
下身就係U記$199 HEATTECH
外加一條普通休閒褲 再著多一條雪褲
兩對有毛毛既長襪 加多一對雪鞋

但我個人覺得一定要帶夠暖包 因為手掌 腳拍底都好撚凍 長時間係出面等極光會無知覺
之後手套就用普通NORTH FACE買既 但完全唔夠!!
影極光果陣 用相機有時再要全裸隻手掌 凍到無知覺
同埋最好買耳罩 我覺得有差好遠 耳仔太凍 聽人講會甩出黎

留名 有生之年都一定要去

lm

前年十二月

好正...但湖邊凍撚到爆...我有日追一追極光 等左2個鐘 係咁影
結果返到去GUESTHOUSE 我塊面凍傷咗
港仔真係港仔 完全比西伯里亞人屌打

着啱衫就ok, 我覺得最緊要防風防水

好啦 星期六 唔使出街 就打埋DAY2先~~~
DAY 2 - Stockholm 市內鳩遊遊

咁我記得我就較左八點鐘起身啦，結果真係太攰了，又要適應下時差，咁我就決定比自己訓多一個鐘頭。咁訓醒整埋好就出發第二日既行程了，第二日主要就係諗住去行下Stockholm Old Town啦 即係斯德哥爾摩既舊城區，咁出發前就諗住食少少野就坐SJ火車去啦，搵左一陣都唔知食咩，就係一間便利店買左個冬甩同支野飲就出發。
其實都幾貴下 $16一個冬甩 $19支野飲(仲要好似係芬達黎) DIU

咁去到舊城區 唔知係唔係因為星期六既關係 十點幾都好似人影都無個 有少少未習慣 咁我就周圍下影下相 影下街咁啦 歐洲既建築物設計都係差唔多 但真係幾靚幾特別 對第一次去歐洲既我黎講

咁我就準備行去第一個景點啦 就係斯德哥爾摩大教堂啦 去到見到果棟野就影一影果個外觀先啦 跟住我就諗住搵果個入口入去 點知搵左10分鐘都未見到入口 原來係自己一開始就係我隔離經過左 真係頂啊! 呢一個景點係STOCKHOLM PASS包埋既 可以用卡免費參觀

呢一張我本身以為係發泡膠黎 點知行去踩一踩 原來係雪黎 屌 咁既樣既

咁搵到入口就入去 參觀下啦 咁又真係幾大間教堂既 不過我本身無宗教信仰 咁就影下相周圍欣賞下啦

咁就用我最快既速度 SCAN完呢一間大教堂 我就去下一個景點啦!!就係瑞典皇宮 Kungliga Slottet 咁因為係大教堂隔離 好近姐 咁我都係照舊啦 先睇下佢外在美先 然後先再了解下佢內在美 去到門口見到啲士兵哥哥係度吹風 睇我都影下佢 等佢吹風吹得無咁悶啦

因為呢係全景圖黎 影鬼盡力了 因為太鬼死長啦

咁就同士兵哥哥 隔空影一張相啦 不過佢好似無望鏡頭

係外面兜咗個大圈 就準備入去參觀下皇宮啦
皇宮有好多瑞典歷史文化既產物睇...我就係咁一路睇一路影下相咁啦...
因為影得太多啦 我睇到都有少少悶 我係呢張都係比幾張大家睇下就算啦

咁我大約就係入面睇左一個鐘頭多少少 因為真係好大 有三層啊好似...行下行下就終於睇完 之後就出返去睇下野 又影下相咁

全景圖關係 可能會細少少 但希望大家可以睇多少少 實際係點樣~~
影相我好廢 都係用Iphone7 仲要唔係plus!!
DAY 2 可能要分開幾次POST 去左好多地方

上年自己去瑞典留名
去左kiruna睇北極光

留明

想問樓上個位點去 上次搵極都搵唔到

Day 2 - Stockholm part 2
咁我去睇完皇宮之後 咁就見到諾貝爾博物館都好似好近喎 就去埋參觀啦
其實呢個景點我本身都有啲期待嫁 未去之前 因為諾貝爾 我識佢喎 點知就....
咁我一入去門口就影一影諾先生個靚仔樣先啦 (我聽有一個議員講 諾貝爾 係姓諾嫁)
點知入到去 就諗住周圍望下啦 跟住就出事啦 我發現 諾貝爾博物館入面得獎既人
我係全部都唔知係乜水黎 感覺到同呢度有少少格格不入了 之後就比我見到一個我識既人
佢就係光纖之父 高錕! 咁都好啲，見到一個熟人先 (我家陣都用緊佢發明既副產品hkbn光纖bb100嫁)
咁因為真係好悶同埋睇唔明佢地做左d咩 所以拿獎 決定係入面坐一坐 之後就閃人了

最後呢張係因為行到太攰 坐咗係入面影的 同埋順便望下之後點行 同埋去邊度睇野

好啦咁休息完 抖左一陣 就開始去下一站啦 諗好了!!!
就係去舊城區既大廣場啦 Stortorget 去到之後發現同我之前做功課睇相有d出入
因為佢唔知點解出面大廣場出面多左好多個 類似貨櫃既物體 有葵涌既影子~~
咁我都係唔理咁多啦 影左相先再算 但開始見到好多人了~~

就係左下角紅色呢個野!! 頂Q住哂~

之後因為好似大約一點左右 有一個閱兵既儀式 咁就去左望下啦
不過其實都幾無聊 我睇左一陣 拍左少少片影下相睇到一半就走左

去到咁上下 就諗住去搵下野食啦 亂行下行下 見到一間好似唔錯既餐廳 就入左去先
主要我望落唔算好貴 好似食左大約$120 但已經係算正常價錢 但我覺得幾好食 不過份量唔多

咁食完野之後都係舊城區 搵下旅遊書入面D特別景點睇下啦 跟住就比我搵到有二個景點 我都覺得幾特別 第一個就係鐵男孩雕像(Jarnpojken) 呢個只有15cm既傻膠 成個ironman咁既樣 係度望望望 原來就係等緊我黎 乖啊 孩子~~ 書上面寫 如果你摸下佢個頭同埋放低少少零錢 會為你帶來好運喎...而我當然係唔會咁做啦 當我on9嫁咩 我仲窮過你啊 細露~~

咁睇完呢個有少少特別既野之後 我就再去埋第二個我想去既地方啦!! 登登!!
就係全歐洲最窄的巷道喎!!!Marten Trotzigs
書上面寫佢最窄果個位係只有90cm咋 緊緊夠二個人側身而過 不過我想講我都想有二個人同我一齊側身而過 可惜我就係一個小毒毒 咁我一個行緊係無問題啦 對我黎講係Easy ar!!!

打住咁多先 我開始有少少唔記得左自己去左邊度 同埋休息去食個dinner先
返黎再打埋day 2 - part3

你係指邊一度 我有少少唔太明 湖?

我Kiruna 果日多雲到仆街 咩都見唔到 不過係abisko 已經睇到了 已經夠我開心死~~

係，上面張圖，上年去搵唔到

呢個位 lake 果度！

我住STF 係去紅圈度影
焗埋旁邊桑拿先影, 見到粉紅極光, 不過焗桑拿冇相機

樓主文筆都幾風趣,係廢話多左少少咁

因為樓主真人都好多廢話

睇得開心就好了
如果太正經嘅文筆 我寫唔到啊
啲廢話都係日積月累練返黎
人大咗 就變廢老

多謝支持 你一定對我好了解啦

赫爾辛基洗唔洗四日咁多啊 個到真系冇野睇 塔林都好少少有少少野睇

你啱 Helsinki 三日真係極限了
悶死我 好在Helsinki 果幾日我係有人陪
成個行程 最不足 就係Helsinki 同 Rovaniemi 留太耐 每度減返一日 去其他地方會更好
但第一次自己plan行程 盡咗力了
無悔 下次去會更好的！

我去咗Rovaniemi 5日 如果唔系要預日子睇北極光 都唔洗咁多日 Helsinki 4日 第2日已經悶 即刻安排一日去愛沙尼亞塔林 先冇咁悶

其實我覺得睇極光 愈北 愈易睇到
可以去芬蘭北面嘅 Inari Saariselka
Rovaniemi 我覺得咩都好貴 食又貴 景點唔算多
Helsinki 比較似香港大城市 好多大型商場
對於唔去shopping嘅我 都會覺得悶
愛沙尼亞幾正 我遲啲會講到 可惜我留咗一陣就走返Helsinki了

我依家喺Helsinki 第三日已經唔知可以去邊好
好彩我有個朋友住呢度喺佢屋企冇咁悶
後悔唔去Inari睇北極光
不過第一次plan去北歐 講真未去過 預每一個地方留四五日 穩陣啲好

日日去睇大教堂 haha...
去咗芬蘭堡未？ 行下都可以頂到半日嘅

怕凍撚又想去睇 留名

凍並不可怕 你可以選早少少既月份去...會比較無咁凍~~
最緊要著得夠暖 唔好沖大頭 扮大隻就得haha

lm怕凍

強帖留名

文呢？

Day 2 - Stockholm part 3
咁上文就講到睇完全歐洲最窄嘅小道之後 我就離開咗Stockholm 嘅舊城區啦 轉戰去市內較東面嘅地方 咁我本身就去北歐博物館Nordiska museet 同埋呢個 瓦薩戰艦博物館Vasamuseet 咁我就揾路見到好似離hostel 大約30分鐘路程左右 就打算沿住海邊行過去 吹下海風咁啦 但行行下發覺吹海風好鬼凍 不過都唔理咁多啦 影下相 聽住歌咁行 幾自由咁~~~

我想講瑞典真係勁多H&M囉 行過幾條街又見到一間

咁都比影到果個小朋友仆街係度個一下 你真係唔好運haha

勁多唔知咩系列既雀係我頭上面飛過 好在本身都係無乜運氣既人黎 無中頭獎姐

相睇到呢度 其實就係我沿路行過去30分鐘既風景
本身望Google map 就以為幾近下 點知 我都行左差唔多40分鐘先去到
咁見到北歐博物館 同埋 戰鑑博物館 就出現左一個母親既擇啦!!! 點解又要我揀啊
不過有得揀咁至係老闆啊MA~~~ 因為時間既關係 我一定唔夠時間睇哂兩個博物館
咁我就決定去睇戰鑑博物館 因為呢個係我未出發前 必去既景點黎
下圖就係北歐博物館 既外觀啦 大家唔好以為個天黑哂咁係好夜..
其實只係下午三點幾四點左右 北歐冬天係好早太陽就落山 愈北面就愈早~~

咁因為我決定了唔入去北歐博物館 咁我就直接經過影左相就當去左啦
之後我就去左隔壁既 瓦薩戰艦博物館 一入到去就見到 嘩嘩嘩!!!好大隻戰艦啊
好在我前一日終於學識左用IPhone全景拍攝 咁先可以影得哂成隻戰艦
如果唔係可以要分開三節咁影比大家睇!!! 去圖~~~~

咁我大約係入面睇左40分鐘左右 咁我就出返黎啦 入面都幾大 好似有六層
不過我淨係對隻戰艦 有興趣多D 其他野好似無乜特別 都係介紹下 以為既歷史
點解會有呢隻戰艦係度 BILIBALA~~~~咁
自己有興趣知多D就上去GOOGLE 下啦~~~
我記得睇完好似五點左右 咁我因為行到有啲攰了 咁我就決定搭一次電車先
電車黎到果陣 上左去完全唔知點比錢 之後有個查飛既職員行埋黎 即刻驚一驚...
好在有買到PASS同交通卡 比哂佢睇就最安心啦~~ 之後佢同我傾左一兩句就走左查其他人了
早知一早就上電車啦 原來快勁多.....我記得好似係坐7號電車~~
打住咁多先 我食完野 打埋DAY2 - PART4

推 ，電車番去要幾耐

好似唔使10分鐘 勁快

good post

喺Stockholm 鳩影左d相
北極光就要搵返先開心share

睇返D相 再打遊記 真係好似重新去過一次北歐咁正

Day 2 - Stockholm again Part 4
咁上回講到我睇完戰艦之後 坐返電車返出黎市區中心 因為博物館大部分都關門了
咁我就轉戰去行下百貨公司 大型商場等等
發現瑞典有既野 香港好多都有 果然係同一個地球下啊~~

呢張係NK 百貨公司入面果一棵大聖誕樹 不過未著燈 好可惜

呢間係我今日朝頭早食中午有扒果陣餐廳黎 原來我有返去影底 我都唔記得左
之後我就打算去中央火車站 睇定D LOCKER 係點樣 點收費 同埋夠唔夠位放我果個喼
因為我係用29吋喼 所有有少少驚放唔落 不過最後都係無事

咁我就順便搵埋聽日夜晚坐火車去ABISKO既大約位置啦 係火車站行左一陣

跟住睇完哂火車站既Info 之後 我就係市中心亂咁行 又兜下圈
因為果一日係星期日黎 真係 好多地方 都已經落閘 放咗我出黎
但突然比我諗返起 我第一日果個地鐵遊仲有幾個站未去
咁我就決定去搵晚餐食啦 但諗左好耐都諗唔到食乜 就諗住去試下瑞典周街都有既MAX快餐店啦 點知我去到見到又係自助機 果時我仲未知道自助售票機 香港既信用卡係用唔到
試左三次都係失敗 我就唔鬼食佢啦 係MAX既損失(MAX係一間類似M記漢堡王既快餐店)
咁我搞搞下搵搵下都好鬼肚餓了 就去左食Burger King 啦
反正係香港我都好少食 無乜所謂啦 同埋又真係價錢接受得到 叫做公道D~~

咁我食完就返一返咗Hostel 休息咗30分鐘都唔夠 我又再次踏出返呢一片土地啦
去遊埋我仲未睇既地鐵站 咁我當然唔係亂咁遊啦 我出發之前買左本旅遊書
入面寫左好幾個比較有特色既站 咁我記得仲有邊幾個第一日無去就去睇埋先~~~

我個人係特別鐘意最後呢一個相 因為我覺得好反映到一個強烈既對比
一個係比較黑暗感覺 一個係比到人好正能量既彩虹 兩種極不同的風格
我真係好鐘意彩虹果個地鐵站 如果香港果個彩虹站都咁有感覺就好了 正苦諗諗佢
設計既野 雖然我就分唔出咩大道理 但有無感覺一睇就知~~
希望遲下香港都會有呢D比較有特色既站啦 haha~~
遊完之後我就返咗hostel 完成左我第二日既行程啦 真係好攰啊~~~
果六條友仔 又係唔見咗人 不過成地都係野 佢地係連喼都唔會鎖 就咁開住 不過貴重野可以放locker

最後補上一張 行左成日既戰績 比大家望下 11月26日完~~~

Day 2 完了 多謝收睇~~~
下回Day 3 都係Stockholm市區 不過就準備坐18個鐘頭火車上Abisko追極光啦!!!!!!

[quote]我想講瑞典真係勁多H&M囉 行過幾條街又見到一間[quote]
因為H&M係瑞典公司

Day 3 - Stockholm last day~~~
咁因為知道今日就要準備check out 啦 所以昨天訓之前都執好哂野 方便出發
咁我都係大約就早上九點左右起身啦 今日天氣有少少麻麻 好多雲 想落雨咁
但都無影響到我既心情 咁我check out 完 就行去火車站放低d 行李係locker啦諗住
咁就係行過去既時間 影底係Stockholm早上既情況啦 諗住做個紀念啊ma
因為今日係星期一 終於見到瑞典人 好似港豬們咁要返工仔啦
而放緊假既我 當然偷偷地暗爽了一下 hehe~~

同呢間hostel bye9bye 先~~~ 之後都係影下影下就到火車站

咁去到火車站啦~~ 我就好熟手熟腳就直接去到locker門前
因為咋天已有探子回報比我知個位置係邊 所以暫時都好順利!
但呢啲野真係唔好亂咁講 我發現我三張信用卡都係要打pin code password 之類
搞到鎖唔到locker 心諗 唔撚係啊ma 唔通要拖住個20kg既喼成日!? 會想棄game嫁wor
之後見到個婆婆同我同一行既locker 我就諗住問下佢有無錢同我唱啦
點知佢一見到我開口 就好鬼驚青 驚我呃佢咁 就同我講話 我得信用卡 無現金係身
雖然我唔知佢講真定假啦 咁我見到佢d反應都唔太想理我
之後佢同我講左句 試下問出面客服啦 咁我就好聽婆婆話 講左句唔該就走左去問
客服就同我講 我地呢度無唱coins功能嫁wor 我心諗 仆街又無
咁我就問下佢知唔知邊度有得唱coins啊
(呢度交代返少少先 因為放24小時的locker係需要90sek)
但我身上都有少少現金 但唔夠 所以要用一張100sek去唱10個10sek coins~~
咁客服果邊就同我講返 你試下去廁所果邊唱coins 啦 果邊有得唱啊
Omg 我果時仲未知 心諗係唔係玩鳩我啊 廁所!?
咁我都照聽住行過去啦 點知原來火車站果個廁所係有個所長係度守住個門口
跟住我就比左張100蚊紙佢換左10個大銀返黎啦 原來火車站果個廁所係要比大銀先入到去
唔怪得咁多人係度啦 但因為我唔急尿 就拿拿林去返locker 果度放喼 最後搞掂

但我放完個喼先寄起 我果條行李帶 唔記得拿返 漏低左係hostel 即刻跑返去拿返先
點知返到hostel 又見到佢地起左身 拿完野就同佢地講聲byebye就走左了
本身仲諗住同間hostel bye9bye 點知都係要返去一次 柒哂~~~
搞掂哂所有野 我就可以安心去搵我既第一餐食啦 咁之前已經plan好左今日第一餐係食咩!!!!
就係飲一個好出名既魚湯啦 間野叫Kajsas Fisk 一陣就會講到~~
咁我就搵完路就直接行過去Kajsas Fisk 諗住食野 點知仲未開門 開十一點
咁仲有半個鐘時間就係附近行下啦 見到有一個乾草廣場Hotorget 準備緊開門做生意咁

咁上面果一張圖就係Kajsas Fisk呢間野果個商場既外觀!!
咁下面就係Konsertuset 音樂廳 既外觀
我影到勁樣衰 因為我初初唔知係出名既音樂廳黎
就諗住亂咁影 唉 蝕咗 做人真係成日後知後覺 sosad!!!

咁我影緊呢個音樂廳果陣 見到前面有一大班亞洲臉孔既小朋友 咁我就望住佢地啦
你眼望我望 結果有一個小朋友忍唔住YO 9 我喎...問我係唔係日本人haha
咁我就一隻耳聽住歌 唔理佢 只係做左個手勢話Yes 我忍唔住笑一笑就走左
見到佢又學我暗爽咗一下咁...家陣d 小朋友真係....不說了 十一點夠鐘入去食野
其實只係十點五十五分 但我入到去已經見到有四個人排緊隊
心諗 使唔使仲早過我啊 仲諗住搶第一個(Ps 排第一個人應該係Oppa黎)

本身我係要叫110kr 果個Kajsas Fisk Soup~~
因為我唔識讀個名既關係 就比我諗到一個方法點餐啦
就係影底個menu 之後指住同果個人講This one this one hahaha 之後我就全程都咁用 所以叫野食 係無難度 只有要有錢就得了 咁我就搵左個位 坐低咗之後 就相機食先啦今次
坐低食咗無耐就開始多人了 愈食就愈多人~~~

好大塊魚啊!! 我想講真係好足料囉 佢仲無限咁供應生菜沙拉、水同麵包
入面果個魚湯有勁多海鮮 十分正 本人極度推介 如果你有機會黎呢度就要試一下!!!
而且仲可以免費續多一碗 但我想講我一碗已經夠哂飽了~~

食飽之後就影底間野 開始勁多人排隊了 好在早少少黎姐~~
跟住我就開始打算去第一個景點啦 就係Stockholm既南城區啦
會去呢個鐵塔觀景橋Katarina gangbro 同埋 天空之景Sky view
兩個名都十分有綽頭 咁就比佢吸引左我去觀光一下~~
但因為Stockholm 好似有大型維修緊...Part 2 既風景圖 影得好有遺憾感
寫住咁多先...好快會更新埋Part 2
有野問 或者 鐘意睇 可以留言 如果我識答我都會盡量回答

但真係太多間啦...數量比得上香港Seven啊
我都忍唔住入左其中一間睇下 真係同香港差唔多價錢

上次去問完CENTRE STAFF都搵唔到 太大雪,有GREEN ARROW都唔識路

MAX 好食過m 記burger king 好多， 特別係grand deluxe 系列 你可以去counter 比cash, 唔食係你嘅損失

斯德哥爾摩真係好靚

利申 舊年去完追極光

睇極光去 tromso 會好過 Abisko
戰艦博物館正在有正體字解說
剩係睇到呢架野點解沉同埋點樣成架羅番上黎
已經好過癮 , 睇完就知架野好型
但背後故仔勁柒 , 好好笑

Ching 我諗住今年年尾去睇極光
但好似話2017年打後極光睇到機會減低
咁我應唔應該博一博今年年尾去

最後我有食到 係返香港最後一餐果陣係機場食咗 其實都okay

我去果陣有大型維修 好慘啊
Part2 day 3你就明 唔知家陣整好咗未？

原本我都諗過去tromso
不過時間上唔夠 交通一定要搭飛機
巴士要係narvik 再轉 覺得太麻煩
同埋我想去芬蘭多過挪威 所以放棄咗tromso 睇
Tromso 係比較無咁凍 地理環境問題
戰艦博物館 我去之前都有睇過下背景 不過遊記唔多講啦haha 都幾白痴的

樓主好有心機打
Btw 北歐猶其Sweden 好興用信用卡
但香港好多卡係無Pin Code 用唔到auto machine
你Stockholm 機場搭巴士岀呢
其實可以上車先俾，咁到時候就同普通碌卡一樣
用得翻香港果張credit card

去！其實只要天氣 唔多雲 就好易睇到極光
但係你要睇到大爆發 郁來郁去果啲 就要好好運
本人無咁嘅運氣
所有野都唔難plan
睇極光可以去好多地方 加拿大 冰島 芬蘭瑞典挪威
睇下自己預期除左追極光仲有咩地方想去

Btw 我今年六月會去紐西蘭 追埋南極光
加油 心動不如行動 女神等緊你

一開始去到當地 唔知 我本旅遊書冇講可以上車比credit card 去到芬蘭坐巴士 我就有咁做了
多謝支持

下次早上有陽光自己先去行一次 認下路先啊ma

唉屌我果陣極光指數5
都只係睇到綠光
不過等左幾晚，而且又係dancing 既
已經好心滿意足
果刻真係感動

我同FD係朝早去

我淡淡地綠咋 肉眼睇到就
相機影就好靚 但我都好收貨了
我係芬蘭rovaniemi 有一日有7kp
但cloud 100% 最後都係睇唔到
啲雲厚到月光都遮埋

其實係唔係呢度？

我呢個位要落到山底 但係STF 果一頭黎

多謝Ching 你個plan比到我好多資料

幫到你 我又開心 你又高興 winwin雙羸
有邊個唔鐘意先

好靚

係啊 搵唔到

我唔係好識講比你知點行 我係跟住果個方向一路行就自然到了
但上返山 勁辛苦 累到仆街 真心

Day 3 - Stockholm Part2
咁上回就講到我食完果個好好味既魚湯之後 好有滿足感 正
咁我就出SJ地鐵去南城果邊啦 好似都係坐三個站左右就到
咁我一出到去就搵一搵地圖 就直接前往第一站既目的地啦 天空之景 Sky View

咁呢個球型既物體就係我去既目的地啦 左邊有個類似果個環既東西就係升上去既地方
入到去係一個類似一個球型既形狀落地玻璃升降機咁 圍繞住一個大球型咁上去
咁同機既分別有八條友 三對情侶 一個龍友大陸阿叔 同埋港豬既我
去到外地都要比人放閃 好慘 仲要硬食20分鐘左右全程

開始升上去啦...其實就唔算好高 不過歐洲d建築物太矮啦 都夠睇哂成個City

咁我上去睇完就好快落返黎 因為我掛住用隻眼去睇 無影到太多相
同埋太多人頂住哂 費事同人爭住搵位影相
咁我睇完呢個就準備坐返地鐵去返市中心 去下一個目的地 鐵塔觀景橋啦
本身呢個我都有少少期待 但最後都有dd失望
係我離開之前就係條街影下相做過留念先

咁我好快就落左地鐵站 去到鐵塔觀景橋 樓下 點知要行樓梯上去Omg 又要行

好快我就行到上去 開始覺得有dd失望啦~~ 因為行到上去到我想像中有少少出入
下面張圖就係傳說中 鐵塔觀景橋 果條橋啦haha 個名改得幾好聽~~

勁多基建整緊囉 真係有少少唔開心同失望 有無人話我知家陣仲有無整緊!!?

要整走咗下半張圖先覺得好好多 平衡返D...真心有少少失望
咁都比我睇到最唔靚既一面的Stockholm~~ 真係夠哂運氣

咁我影左一陣就帶住呢個失望返去了 同埋主要係因為個天太暗又多雲啦 頂!
因為最後見到佢開始轉返藍天少少 我就即刻去返舊城區果個海邊就去影相啦
沿路經過既地方 都幾靚 同埋會經過一個叫騎士島教堂 不過無開 所以無入去

打住咁多先 應該聽日先會再update

之前去經過見到咁多樓梯都嚇窒咗
睇景我覺得Skinnarviksberget好正，啲人帶哂酒同嘢食上去野餐，好chill, 你有冇去?

巴打 我個時係stockholm都係住依間hostel 又平又好住

無啊 我無去到咁遠...因為我覺得都差唔多
但我覺得瑞典係一個夏天去一次既地方黎

不過我住下層 要拿住個喼走上走落都幾辛苦
同埋價錢好公道 好似$250-270左右一晚 d人又nice 同埋都叫方便
同火車站都係5分鐘左右路程

求名

叫做City Backpackers

樓主用咩影相？用手機影唔影到極光

手機得既 差d囉

手機來講呢張算影得好

暫時你睇到既 都係用IPHONE 7 去影的
不過我係有帶相機專登去影極光
果部係CANON EOS M6 唔係單反黎 係無反
我去之前為左追極光 買左支鏡頭係F2.0 22mm既定焦鏡去
利申對相機係零知識 一切都係靠問人
相機我係借返黎的

你地手機要開到最光 就會見到好多星星

個人極度唔建議 因為你會後悔 你比得咁多錢去追
借相機唔難既 我覺得
影出黎差好遠
手機要極光指數 好勁先影到少少
所以其實手機係唔太影到...

上年去冰島都專登買咗部相機 事實證明呢個決定去啱 日頭手機同相機未必差太遠 一到夜晚 加埋有極光嘅時候 就知道相機係幾有用

有啲野真係唔慳得
相機影夜晚同手機差太遠
仲要帶埋腳架 咁就最穩陣
做齊功課去旅行！

用手機影乜Q都影唔到
不過好彩個tour有得幫影相比錢買返
樓豬支鏡買幾錢 最近想買相鏡為咗影極光
Btw 樓豬有無食海鮮 食到我嘩嘩聲 完全屌打亞洲好想再去食
舊年只係去左挪威 好想去埋瑞典芬蘭丹麥

我果支平野黎 新手入門級掛
1700左右 行貨黎...
無食海鮮 挪威啲野食貴到爆 一個人唔使食咁好啦

Day 3 - Stockholm Part3
咁上回就講到見到天氣開始好轉少少 就即刻仆去海邊影相啦打算
咁中途就經過一個叫騎士島教堂 咁就停一停底 影相 不過無開門

咁影完 就行前少少就係海邊啦 咁對面海既風景應該就係市政廳Stodshuest
咁我就留左係度大約二十分鐘左右 玩下自拍 因為附近無人咁滯
但影影下相 就有兩個外國女仔 問可唔可以幫佢地影左相 傾左幾句 我就走了
應該比佢地見到我係度玩自拍haha

研究左好耐先諗到點同佢合照haha 因為好少自拍 係去旅行先會咁做 我諗
咁睇完之後 我就決定行過去Stockholm 既市政廳 一路行返去一路欣賞下Stockholm既美

[img][/img]

咁因為行行下真係太凍啦 可能開始覺得肚餓 我就入左一間叫Espresso House Coffee Shop
買杯熱朱古力屌住先 都係用果一個方法 咁我先Google 瑞典文先知邊杯係熱朱古力

咁我就叫左44kr Mork Varm Choklad 應該係Dark Hot Chocolate

咁我坐左休息左大約三十分鐘 覺得都好多外國人既目光望過黎
可能見我人仔細細亞洲人 又一條友仔 唉啊!!~~~
好啦~~~ 咁我飲完之後 唔知點解行行下覺得好急屎 咁我就諗住去附近d商場 放底少少野先
好快就比我搵到廁所啦 點知又見到有一個所長係門口收錢 咁我唔理啦見到要10Sek
都照入閘先 咁我仲要比信用卡去廁所 真係夠霸氣!!! 去完之後舒服哂
咁我比左10蚊入黎 緊係都影一影相做過紀念啦 唔好蝕底啊ma

我覺得都幾乾淨 仲要係獨立廁格 我比80分啦
咁去完之後 就係附近兜左個大圈先打算去市政廳啦

開始行到過去市政廳了 其實我有少少後悔咁遲先黎到 差唔多4點 因為已經天黑了
我諗如果有陽光既時候黎 應該係靚好多 因為入面果度好少街燈 比較暗啊~~

其實去到呢度 我果時都有少少唔捨得Stockholm 因為真係幾靚 又休閒...
因為我十點四十分就要坐火車走了 所以去試食埋一間蛋糕店叫做Vete-Katten
書上面寫個主廚係曾經參加過歐洲錦標賽仲贏得北歐冠軍 咁猛料就去會一會佢啦

打住咁多先 因為又差唔多4000字了
間蛋糕店Vete-Katten 我係Par4一開始我先補返張外觀圖先 好好食的

點解我地唔可以早點認識

認識既野 仲未遲既
家陣識我都仲未遲啦haha

去痴線即係港幣幾錢？

想跟樓豬去旅行 求帶上

10sek = 9.8左右hkd
你當1對1

我驚會悶親你 我啞吧黎 唔講野的

屌原來兩隻字都打錯，巴打咁都明

如果你有認真睇我打文 就知道錯字係成日有
所以我已經習慣係睇內文嘅中心思想
透過呢個上文下理去理解意思 即係鳩估 無痛苦
最重要我地仲溝通到

睇左當去左

我個陣1:1.1

有機會既話 我地黎一次 轟轟烈烈既旅行
帶你出城!

咁貴既...我本身plan呢個行程 euro:hkd 1:8.2
到我真係去啦 就變左9.2~3...好慘

$1香港對1.1瑞典喎？

Day 3 - Stockholm Part4
咁上回就講到去左果個大師級既蛋糕店之後 埋單就好似大約50hkd 都覺得值得既
之後因為個上網好慢 我要同屋企人facetime 想慳返d數據 就決定再返一返hostel偷wifi用先
咁我就補返蛋糕店個外圖先!!! 有機會去到想食甜品可以去試下

呢個係hostel 隔離既建築物 唔知點解 我覺得好特別 忍唔住去影左

返到hostel 就緊係要扮住客 坐係出面用佢果個wifi 啦
想講返hostel 佢入面住果度會有pw先入到去 checkin 果陣佢會比埋pw你 日日都會轉
我覺得 咁樣比較安全 無得阿豬阿狗都可以入去

咁我用完果個wifi 就即刻果斷賣甩佢 去下一個想去既地方 在香港係好少會去!!
就係中央圖書館啦 唔好問點解會去haha 因為夜晚無乜地方可以去
同埋我覺得入面 幾特別 同幾靚~~~~影左一張幾鐘意既相
btw 唔知點解Stockholm個地下好多呢D碎石 搞到隻新鞋污濁哂 好唔開心

咁我好快就坐左幾個站地SJ地鐵去到目的地 果個站 搵左一陣路 就到左圖書館了
無錯!! 我就係為左參觀下 同埋 影左呢張相 就走左hehe~~

千奇唔好比左相呃到以為好大 其實好細 香港中央圖書館 大好多倍
因為我唔知比唔比影相關係 係我影呢張全景圖果陣 我係偷偷地咁影的 好怕比人發現
你會見到所有職員都係背向我個鏡頭 我先走去影hahaha
咁我任務完成左之後 我就返去市中心 第一日晚餐果個地方食野啦 太掛住想食飯啦!
相我就無影底 因為我係食左一個菠蘿咕嚕肉飯 味道就正正常常 只係價錢唔太正常
加埋杯可口可樂 好似要差唔多120hkd~~貴到爆 不過高處未算高!!!追落去你就會明
發現北歐既野食份量真係比較多 食到又係好飽 咁食飽飽之後 就決定係市中心附近行下
等坐10點40分既火車上去Abisko 追女神啦~~~ 咁都係影下相咁啦

最後呢張相我個人幾鐘意的 係中央火車站果個入口 我覺得好靚
上面果幾張相都係火車站附近影的~~~

好啦 之後因為我都係等上火車 所以都無乜點特別影相 坐左係火車站入面等
因為我行到真係有少少攰了 咁我就係度講下夜火車既資訊啦
咁我就係香港果陣上網買定的 上佢果個瑞典SJ官網 就可以買
價錢就係801SEK 即係大約 HKD780左右
時間就係由晚上22:40準備會開出去到早上10:22落火車 係一個叫Boden既地方轉一程火車 之後就係Boden上車直接坐到去Abisko 去到Abisko 係下午16:00 全程火車時間約17小時20分鐘..

你問我辛唔辛苦 攰唔攰 我一定係毫無懸念咁答你 好辛苦同攰 但我個人覺得係值得的
因為火車沿途既景色 係靚到阿媽都唔認得 睇到中間 我個人都有少少迷失左添
同埋係火車上面訓覺 我都係第一次體驗下 可接受的 不過就會chok下chok下.....
一首歌可以完美表達我當時既心情....

Btw 唔係Fungfung打手 所以條link係可以唔使按入去的 感謝合作!

總括黎講:
如果你有錢無時間 就搭飛機 一定係比較好
如果你有時間無錢 就坐火車 都係可以接受
火車睇到飛機睇唔到既景色 咁當然啦 飛機都睇到火車睇唔到既景色ga
但我鐘意近距離睇住個天又夜晚去到太陽出來了 到太陽返去了 既過程 真係睇哂!!!
一個十分好既體驗 同 分享~~ 全程都係白雪雪 正啊
最後補上Day 3 - 步行日

Day 3 完!! 下一站就係上去Abisko 追極光lu ~~~~~

睇錯 咁你平過我了

有無興趣去多次

有 但唔會係短期嘅事
我會想去埋歐洲其他 地方先
因為今次係我第一次去歐洲咋

plan 左出年去abisko 好期待巴打啲極光圖

留名 好吸引

留名
好青春

Day 4 - Stockholm to Abisko Night Train~~~
好啦 去左火車站 我見都有大約20-30人係火車站等火車啦
跟本我就心諗hehe 我book 6人車廂應該唔會滿人掛 果然世事既野係好難料
一上到去火車 就諗住搵返自己第幾卡車 第幾個車廂啦 咁就見到一對外國老夫婦
心諗正 得三條友姐 點知....等下又一個等下又一個等下又一個 結果好明顯啦 就係齊哂人 六個 我屌 明明得三十人上車 點解我果個車廂會有六條友 D撚樣係唔係頭先匿埋左 咁黑仔
好啦 咁我都算啦 因為車廂係勁撚細 咁我地六條友 就要諗下d行李點分配
由於我係食物鏈既最底層 好自然就係訓最底啦 但因為我果個喼係29吋 結果唔夠位放落床下底
唉啊 仆街 咁點算好啦!!! 好在我地六條友 一齊拆掂佢 有三個人得個背包 好在姐 可以慳返個位置比我放係地下既床邊 而有兩個人係拿細喼 但佢地兩個都係訓最上層 所以可以拿個喼放係上面 好在我唔係訓最上咋 如果唔係拿住個20KG既喼會搞出人命嫁

左邊果三層 右邊果三層 同埋中間係有條梯爬上去的
利申一開始唔係咁既樣的 全部都係佢地當地人 自己開D床出黎 我只係望住佢地開床 十分感謝他們 因為乜都唔識 佢地全部都好NICE 同埋 好好人hahah happy~~~ 一個字 掂!
搞掂哂所有野 我就係床度chok住咁入睡了......
咁我大約訓到朝早六點幾 我就醒左 跟住起身果陣 已經見到車廂入面有二條友走左
咁我就起身去梳洗下 跟本就係車入面影下相啦 行出去走廊見到有d車廂係空既
就係度諗..點解我果個車廂會咁Full 傻的嗎.....
有D圖會有反光 唔好意思 因為隔住個玻璃影出下 盡左力了sorry ~~~

我都唔記得左D相既次序了 因為太似啦 咁我好快就去到Boden 呢個中轉站啦
停底又影下相 行下幾步路 吸下新鮮既空氣先

咁我等左大約二十分鐘下一程火車就到了 咁就準備開始由boden 去 abisko了

下面就係火車入面既樣啦 今次係坐位

好啦 火車就係咁好快過左17小時20分鐘了
下一篇Day 4 part 2 就到abisko 啦!!!!!
聽日update~

如果可以令到你去追極光 我會好開心

多謝 你的觀看是我寫文的動力

其實我都覺咁樣真係幾青春 雖然我都就黎變廢老
但係呢個旅行令我後生返十年先

玩得開心啲

Day 4 - Abisko Part3
話咁快我就差唔多要落火車 完成了這個長征之旅
咁黎到Abisko 火車站緊係要影返張相打個卡先啦 話哂都第二站會留係度四日三夜 同女神約會嫁ma 咁緊係要養足精神先得!!!

你見到已經個天黑哂啦 但其實只係下午四點鐘 問你死未!!!~~~~
咁我一落火車就見到一家人 有三口 同我一樣係Abisko 車站打卡中
咁我今次就主動去問 幫你地影張相啊 因為我覺得好Sweet 一家三口去睇極光
小妹妹仲好鬼死Cute 頭先係火車我已經留意左佢好耐嫁啦
我一開口問 果然無比人拒絕 大贍d就可以 幫佢地一家人影完 佢問返我使唔使幫我影番張
我話唔使了 結果有二名中國藉女子 主動開口再問我 可唔可以幫佢地影一張
我即刻粗流利既普通話幫佢地對答 說了一聲 巧!未問題!!!
之後我地就三個人一齊行出火車站 跟本落到去有一個分叉口 因為無乜建築物比我認路
我只能夠開Google map查 我就問佢地住邊一間酒店啦 點知佢地係住Abisko Mountain Lodge 佢地係向右邊方向行 咁我查完地圖 我就係向左邊方向走 今次真係向左跑向右跑啦
咁因為個天黑到仆街 Google map又好似凍到唔係咁準(去到Abisko 已經係-15度)
我就拖住個死人喼係雪地行 認真都幾辛苦 好難拖 之後我搵下又搵下就撞返果一家三人
佢就問我住邊度啦 咁我就答佢 我住Gusethouse 點知大家都係住同一個地方 真係有緣~~

之後過左無耐 我就搵到Gusethouse 啦!!!可以checkin 去食野啦 勁肚餓

呢個就係入面既情況 其實都好乾淨 我book 三人房 結果四日三夜我自己住哂 勁開心!!!
咁我呢幾日就住呢度啦!!!夜D去追女神先!!!!

打住咁多先 下回就有講到我參加了一個追極光TOUR既分享 同埋有極光圖了
有好極同埋差極 既極光HAHA
明天UPDATE~~~~

我已經去完咗呢個旅行嫁啦
只係家陣有時間打返出黎 紀錄下 回味下

上個月坐完Kiruna去Stockholm night train, 我同個friend包咗三人車廂，兩條友加兩個廿九吋喼都覺得好迫，六人車廂訓滿六條友再加行李真係不敢想像

Haha...真心勁迫 但大家都好禮讓 互相包容下 好快就渡過呢個難關 同車一簷下啊ma
好在得我一個29吋大喼咋

Day 4 - Abisko 追極光之旅正式開始
咁上回就講到岩岩到步咗GuestHouse 就講少少呢間Hostel啦
咁我就係度住三晚 共1485SEK 大約1400HKD左右
咁係因為Abisko 可以book 住既地方唔多 呢間算最平
所以如果窮遊我會推薦住呢一間 但你要預早少少book 因為好快就會full
我果時11月尾到步 我7月就book左呢一間先! 因為追極光係我主要目標!
講到呢度啦 咁我一到步 放低哂d野 就係附近行一個大圈 認一認d路先
咁我上網睇離GuestHouse 五分鐘路程左右有間超級市場 同埋有一檔仔既熟食外賣小店 咁因為我極度肚餓 咁我諗住係熟食小店買野食啦 點知都係伏伏地haha 仲要唔算平 好似hkd70
下圖就係果間超市既外表啦 正門我無影到 小店就係正超市格離~~

我諗全abisko 都會黎呢間超市買野嫁啦

唔太好食 加上 又小份量

咁因為我今晚就參左一個極光Tour 係跟Frank LEE 一個台灣人黎
咁我食完野之後 我就再去多一次超市 去左夾糖食 同埋買野飲返去Guesthouse
跟住一返到去就係門口撞到二個講廣東話既女仔 我第一次聽到廣東話覺得好有家的感覺
內心都開心左一下 咁佢地係因為出去出面 一開始我地係你眼望我眼咁 但我忍唔住就開聲打招呼打破左呢個僵局 跟住就問佢地有無Join Tour 佢地就話今晚無 但聽日先會Join oh!!!!我內心就覺得好可惜啦~~ 之後因為佢地話昨天已經黎左abisko 去左湖邊已經睇到極光...心諗咁好運既...
之後我同佢地講 我今晚會join 果個tour 希望睇到之類啦...然後其中一個女仔就問我有無興建夜晚十一點半左右 一齊出去湖邊睇下遇唔遇到極光...咁我緊係講我願意say yes啦~~~ 難得有人陪我一齊去睇追光 不知內心幾咁開心 係Stockholm一支公左三日啊~~~
咁我就話 咁今晚見啦 之後佢地兩個就出左去了 咁我就係hostel 附近影下相 等七點鐘到~~

我見到有雪上電單車 就諗住去reception果邊問啦 有無得join團 點知佢話唔好意思 同我講因為d雪仲未夠厚 所以無得玩!!! 即刻灰了一灰 真係黑仔.........
咁好快就到七點鐘啦 我去左集合地點 就已經見到Frank呢個台灣人 佢十分Nice 又多野講~
咁成點人 就係有我 二個香港人一男一女(不是情侶) 七個外國人 全團連埋Frank同佢助手12人
咁我同果兩個香港人同Frank 就同車....Frank就開車帶我地去遠abisko少少既郊區追極光啦
心情好興奮 但我見到天氣十分差 多雲到仆街 心諗都覺得不太妙~~~開車途中大家都有傾有講 又傾下香港d樓價 同 瑞典台灣既樓價 之類啦 總之就覺得香港好堅離地啦!!屌
好快就到目的地 佢地我地落車 因為附近係黑到爆 所以大家都要帶頭燈出發!!!
因為係要落山路既關係 全程拿住個腳架加相機行落去 都幾辛苦 同埋d雪勁深 一踩落去已經可能到我膝頭哥了 有少少難平衡 同埋 要行好大步先得 終於行左十分鐘左右就到了~~~!!!!!
咁佢出發前 就已經幫大家set 好哂相機既setting 咁我地去就搵一個靚位就開始等極光啦~
咁我就係咁影影影 因為好多雲啊 其實有d失望的 之後去圖了~~係差極 極光圖先!!!

之後d影左一陣 d雲開始散少少 就開始影到少少好少少啦

但都係因為太多雲同埋太厚啦 咁Frank 就叫返我地上車 轉地點 睇下會唔會好少少~~
好快就到左 第二個地點 再睇 同頭先一樣都係要行落去 但唔使落到最底 中間地方影
一開始都係咁撚多雲啊~~~ 之後有段時間開始真係散返少少啦~~係咁影

之後影影下 佢助手 就沖左d熱茶比我地飲 同埋比左少少Chocolate比我地食
同埋幫我地同極光合照 同埋 教我埋地 點同極光合照 等等 補上外國七小隊既圖先

之後好快就完左 呢個團 夠鐘了 佢就車返我地去Abisko Guesthouse了~~~
之後返到去我見到個鐘 shit 已經十一點半啦 佢地會唔會已經走左呢!! 無等到我 就放左我鴿子 咁我就細細力咁拍佢地門啦 點知真係無人喎 咁我就算啦 正打算自己拿齊裝備出去湖邊影相果陣 就係門口撞到佢地多一次!!! 原來佢地頭先去左湖邊了 佢地話返黎休息一陣再出發過 因為極光果個app寫 夜少少會再少雲d...咁我就等埋佢地一齊再出發啦!!! 咁去到大約12點幾左右 我地就約好了 一齊出發睇下遇唔遇到女神啦 因為我仲未去過湖邊 咁就由佢地帶路 我帶相機腳架啦 十分之公平~~~咁我地三人行 一路行一路傾下計 不知知覺間 行左大約15分鐘左右就到湖邊 咁我就set機 set腳架 準備用Frank 教我既野去試下自己去影下啦~~~ 其實我地去到果陣天上面已經滿天星星好鬼死靚了 咁我就開始影啦~~

因為下回係好多圖 所以要分開post 唔好意思 我即刻打埋~~~

先補上一張關子圖 我覺得呢張係最靚了 盡力了~~

Day 4 - Abisko 終於到自己去影極光啦~~~
一開始我去到影第一張 我已經影到有極光了 果一刻我係度諗我比1000hkd 參加果3小時tour 到底係做乜鳩呢...又唔係影到好好 結論就係 真係好睇運氣~~~
有時要比錢既野未必一定好 免費既野又未必一定唔好既~~一切都係運氣同緣份
廢話唔打太多了 今次 去圖啦~

咁去到呢度 我就問佢地 不如我幫你地個人影相試下啦~~
跟住我地就一個人按影相掣 一個人負責打燈 一個人就做model~~~

散左一陣 就開始愈黎愈強了 希望出連環圖比大家睇下極光既變化

影左差唔多有一個半鐘意 極光 就開始慢慢咁淡去了~~~
之後我地身體都開始唔太頂得順 大家都同意返去Guesthouse 聽日一齊再黎過!!
haha 大家有傾有講 個感覺真係唔同D 咁可能我本人都鐘意講野啦 多廢話~~
唔通呢一個就係有frd子既感覺!!!??!? 好多謝呢兩位香港人陪左我三日

總括今日影極光~~ 我覺得大家係可以參加一次tour既 因為佢會教識你唔少野 如果你本身對相機係零知識既話 但係出發之前 請係好好咁查清楚當日極光既Kp強度指數 雲層既百分比 如果唔係好似我咁就會遇到多雲到on99既情況出現 好在皇天不負有心人既~~ 最後同一日夜少少去到都影到好靚既極光 終於可以同到女神合照了 開心死我~~~

後記:
咁我返到Gusethouse大約二點幾啦 打就算沖涼之後煮野食 然後去訓覺啦...點知係我食完野之後 諗住去廁所刷牙時...我鎖左自己房門 但匙卡仲係房入面唔記得拿出黎 holy shit!!!屌
果時真係唔知點算好...咁我就係廳果度有張梳化 果度諗住試下訓唔訓到啦 果陣都差唔多四點 但我想講我係完全唔太訓到...因為好凍啊 無(被)比我(琴)住去訓 咁reception果邊好似係開早上七點半 諗住恰一陣 就去出去問叫人開返門比我啦...點知去到五點幾 一家三口 果家人就出黎了 係人妻出來了 就問我點解仲未訓 同埋會係梳化度訓覺既 之後我就答佢同一樣野啦...然後我地就傾左陣計 佢問我頭先有無睇到極光 我就答有啦...之後就比電話d相佢睇..佢就問我幾點見到 我就答12點-2點果陣 之後佢話佢地昨天都有去睇 不如好多雲 我問佢幾點 佢就話九點幾果陣 心諗 唔怪得啦...之後佢覺得好可惜 睇唔到 之後佢就返左房了 無下文的T.T....點知去到六點幾 有個台灣老夫婦既男方出來了 又問我同一個問題...今次終於可以用普通話答多一次...因為我所有衫都係房入面 得返訓覺果d衫 如果就咁出去 應該頂唔到五秒 我就問左台灣老伯伯 借左d裝備就極速跑出去問reception 開門比我啦...最後有一個職員笑笑口開返門比我..真係柒到爆haha
btw 好多謝佢地先~~~~
Day 4 完~~~~~~
之後就會打Day 5既早上鳩行 同埋 夜晚再去追極光
應該明天先會UPDATE~~~~

強帖留名
加速

個團要一千蚊

係啊 勁貴

多謝！

等緊你呀樓豬

我應該要聽日先出到啊 今日難得有街出

真係好似我 我又係好長篇大論因為講起一樣嘢會諗起另一樣嘢，又再諗起另另一樣嘢....

推

樓主文筆幾吸引

Day 5 - Abisko 與女神約會的第二天
咁上回講到有個職員 開返門比我就即刻去左訓 訓左大約得四個鐘唔夠 我又起身了
因為我計劃左今日係要去Abisko National Park 去行山既~~因為咋天果兩個女仔同我講果度好靚同埋有個冰瀑布可以睇 佢地大約話全程都係用三個鐘左右 同埋因為abisko 大約兩點之前 太陽就會落山 所以我要早少少起身 就要準備去行山啦!
咁我自己煮完野食 就大約十二點左右去出發啦 咁我影一影Guesthouse出面早上既情況先!!

咁上面D圖就係Guesthouse 出面既空地啦~~~白雪雪好靚~~

咁我去到超市就諗住入去買枝野飲 就準備好行山啦....
結果我諗唔到飲咩好 就買左支可樂 仲要凍既 就開始Gogogogoo~~飲第一啖果陣真係凍到入心入肺好撚爽啊~~ 交代返少少果日天氣先 大約係-16度去到-19度左右 但可接受都仲好舒服...
一路行就一路影下沿途既小屋 同 山景啦~~~

沿路一直行 真係人影都唔見有一隻 haha 真係死左都無人知啊 但有種說不出的感覺~~
行左都唔知幾耐 終於比我見到呢一個牌啦 証明就算係荒地都唔會行錯路先~~

之後我係要穿入呢一條時光隧道 就會入左一個神奇結界了~~

之後呢 我本身就跟本條路諗住行上山啦...點知愈行就愈落 最後原來鳩行下 就去左山腳haha 落咗去一個湖邊既地方 好靚好清靜 完全係自己包場包咗成個山一樣~~

靚到好似有少少唔太真實咁...好似睇緊電影 第一次望呢d景真係有句說話未曾講~

跟本我就自己一個人係湖邊兜左個大圈 之後就拿起其中一枝 樹枝就係雪上面寫左自己個名 自high 一下 haha 呢個無圖 唔自爆
咁我留左大約一陣我就要行返上去走了 因為太陽一落山既話我就會行唔到返去...
但行返上去唔知點解勁辛苦 真係有d 上氣唔接下氣 行行下竟然要休息下...
就諗住拿枝可口可樂出黎飲下啦 點知枝仆街可樂 結撚咗冰 飲都飲唔撚到 我屌 咁就無左20蚊
飲左五分之一都無 就咁賣返出去15蚊一枝都仲有賺
完全無望過呢個問題 等我仲放左係背包既 左右兩邊格果d位...柒哂...但唔理咁多啦
照行返去 就諗住係小食店買杯執朱古力飲下先~~~即刻爽哂暖哂 感受到係愛啊!!!
下圖中有字果度就係小食店~~~隔離就係超級市場~~

返到去大約三點幾 就撞到果兩個香港女仔 就同我講話 見到kp值有4-5喎 去唔去湖邊睇下有無極光....咁我就話好啦 等我拿齊野 休息左一陣就出發!!!!
又要再下回了~~ 我盡快update day 5 part 2
打住咁多先..差唔多有滿字數了

因為我最後係搵唔到點樣行上山...所以就睇唔到果個結左冰既瀑布
上面果三張圖 係果兩位香港女仔Send 比我的 可以比我J下 多謝
我相信實景望落去一定靚勁多
如果有人去過 可以比我睇下圖嗎?? 呢個係我有少少遺憾因為自己太累 無去到

恭喜你!!你係呢度已經見到未來既自己了
如果你同我一樣就代表真係好多廢話
因為我又係一路打一路諗到講咩 就打d咩落去
完全無諗過 人地會唔會想睇想知 haha

希望你下年去芬蘭exchange 會睇到極光
記住要係三月尾之前去追啊!!!!
咁你一定要睇埋我打到去芬蘭啊~~~雖然仲有好多日先到

Thanks..你地既留言都係我打文既動力黎嫁!!!

睇極光真係幾講運氣吓

Helsinki反而留咁多日

極光真係睇運氣

啱啱冰島返，去16日得兩日天清，就係果兩日指數夠高先睇得到

Lm

你連打 “haha” 都同我習慣一樣

會繼續追曬你個遊記呀 點解要三月前嘅？

係啊 所以最好留4日3夜 保守啲

成個行程 最後悔 就係Helsinki 留太耐
真心會悶 三日二夜都夠

天氣清 先睇到好靚 雲太多就好似我上面啲圖咁

因為北極光有週期 最常出現九月至三月

原來係咁

因為我諗住仲有排先去，所以諗住完sem先開始plan exchange去邊 到時參考你行程

多謝會追哂先
你首先要諗下 如果想追光 要係邊度睇..同埋附近有咩可以順路去埋 不過你仲有時間 真係可以慢慢諗都未遲

樓豬你開左post 一個禮拜我已經決定左十二月去追女神啦 真係好好睇呀要繼續加油出文呀會晚晚等你啲文架

吸引到人睇 我係會好開心
講返機票 我係買到3900直航open jaw
Stockholm落機 走果陣就Helsinki>Stockholm>HK
坐SAS佢有時會做優惠 上次望過三月頭有要4200
有咩想問下 我都會盡量答
女神係屬於大家的
而我係屬於impossible...

希望做到一日最少有一篇啦

好平呀 我啱啱買左機票搭芬蘭航空成七千蚊

下次問下我啊ma
真係好貴 你買咗咩日子 幾多日？

lm 遲d都去北歐玩 睇midnight sun

聖誕個陣去兩個禮拜 我仲估係旺季會貴啲

Day 5 - Abisko
咁上回講到打算四點左右就出去試下出去追下極光啦
咁我地著好哂全副武裝就三人行出發了!!!
望到KP值有4 其實未去到就覺得會唔會仲靚過Day 4 呢!?!?
但係結果總是令人好有驚喜~~~

係乜柒都影唔到既 其實本身個天已經係入哂黑 但都可以用相機影到白天咁...真係...無野好講...咁我地留左十五分鐘 又見到咁多雲就打算 走啦 應該都係食白果嫁啦...唯有等夜晚再出動啦~~
咁就行返去 就打算訓一陣覺 先出去啦...因為我真係好累了 唔夠訓~~
同埋自己佢地今日會join 呢個極光tour 咁就諗住夜少少再出去都唔怕啦 無咁早返...
點知仆街一訓就訓到差唔多十點幾 跟住 住我隔離房果個台灣大叔***即係第一日借衫比我出去果個人*** 就拍我門 就話出面有極光大爆發啊 叫我快d起身出去影啦...佢話門口都睇到喎..我心諗係唔係真啊...門口都幾多光害嫁wor...咁我就去一去梳洗 就即刻飛的出去啦~~~
結果一出度去就唔鬼見左大叔...心諗係唔係玩鳩細佬我啊...點知過左十秒之後 就聽到佢大叫這邊這邊啊...我一望就見到一條好大既極光了 真係門口都睇到啊~~

但係門口始終太有光害啦 咁我就同大叔講 等我著多擋風外套就出黎影先...
因為都好似已經-19度了...有d頂唔順haha 跟住大約五分鐘左右就出返黎 諗住同大叔一齊行過去
點知佢又好心急要同女神影相 咁我見佢咁好人 我就幫佢影啦 因為大婦都係度~~下面我就用成熟人妻黎稱呼佢啦~~ 咁佢地影左幾張 仲學人擺pose~~ 其實都幾sweet 望落都六十歲啦最少....
加埋百鳩幾歲...都仲咁識玩 咁個like佢地!!! 幫佢地影完幾張 我自己都影左幾張~~

跟住我地就出發去湖邊了 今次又係三人行 不過就係變左大叔 同 成熟人妻~~
好快我地就一露望住個天 一路欣賞一路行過去...心情靚真係好快就已經到左
點知我去到又撞到果兩個香港女仔 咁我地好自然就行埋一齊傾計吹水啦

但我一出到湖邊就發現左一個好大既問題...就係月亮既光度..完全係光到我唔識點形容...如果我話光到好似太陽咁 又好似吹大咗少少 但係因為撞正月圓關係 個月亮係可以唔使開電筒..都可以清楚望到前方幾米既野...所以我得出既結論就係外國既月亮原來真係特別大同圓的~~
小提示: 追極光真係要避開接近農曆十五既日子 係光到核爆~~
好啦 廢話又講完 咁我就去返影相啦~~

比一張受到月亮光線既圖比大家望下...

之後我就影左幾張 又開始同女神玩合照了...

之後我地太無奈 我地就諗下有咩pose 可以擺啦 因為呢兩個鐘頭接近係極光放題啊 完全係任比你影 點影都會影到啊~~咁佢地就講笑提意話 不如影港女十連拍啊...跟住我就答好啊!!!!
點知就出事啦 原來佢地係叫我做model haha....咁我諗左一諗都覺得ok ga 陪佢地玩下..
反正相機係自己既咁我就唔怕啦haha~~
一式

二式

三式

haha 之後唔會pose比大家睇了 因為太on9 我自己都接受唔到4-10式 怕會比雷劈 不了
咁我地影到咁上下就覺得太凍啦 其實我影到手腳都無哂知覺得了...利申我已經著咗三對厚襪
但今日真係好凍好凍~~~但好好玩haha~~
中途佢地請我飲熱茶真係好正 因為真係勁warm~~~
之後我地就一齊返去Guesthouse 就完成了今日追女神之旅了

後記 我就係呢一日凍傷咗塊臉 所以大家真係要著好保暖衣物啊...紅左差唔多三日

最後想補返兩張我幾鐘意既相~~要放大最光 先睇到好大星星

其實就算如果睇唔到極光 就咁望上天既星星都會覺得好靚...
雖然有人同我講 好閃果d都係人造衛星黎嫁 但人造衛星都係星啊~~~
同埋佢地話見到流星..不過唔知係呃我定真係見得到...我睇唔到啊
好可惜啊...

Midnight sun都好靚啊 巴打識野~~北歐係要冬夏各去一次先夠皮

唔怪得咁貴啦...不過聖誕節去 應該幾有氣氛 我覺得...
仲可以去聖誕老人村 不過我覺得都幾商業化 好多野都係講錢 都唔同人講心ga

巴打16日都去冰島？
plan緊下年2月去北歐

14日環島，轉機留咗1日德國

費時騎劫post. 遲少少出遊記

上次我喺stockholm 留咗4日，反而慢慢行剛剛好

(好多人建議留一日)

我打算冰島+芬蘭+哥本哈根

如果可以重黎 就好啦...不過無得咁..下次再plan好少少..
可以係呢個post話比大家知 Helsinki 其實係好細 ...
所以真係唔好plan 太多日係呢度~~

Day 6 - Abisko 無聊hea爆既一個晚上
咁由於今晚就係追極光既最後一晚，咁我都希望三夜都可以睇得到啦....
但係訓到差唔多十一點 因為真係好累啊~~咁由於佢地兩個女仔係早上搭車走
咁昨天就係我地說再見既時侯 咁希望佢地開始去埋之後果幾日啦~~
今日一早起身梳洗完望一望天氣先...但係發現今日天氣好差咁樣 勁多雲..
仲要勁鬼死凍...可能係因為無太陽關係..咁我出去火車站附近行下啦
因為明天我就要坐十一點幾既火車去挪威既Narvik了

大家係可以見到雲層好厚~~我心諗 今晚如果雲層唔散就一定睇唔到極光了
希望在今晚啦~~ 咁我只係附近兜左個大圈 同下屋企人facetime下
因為我都唔敢走太遠了 個天氣望落去好差咁haha...
好快我就返去Guesthouse 整理下d相 同人傾下計 結果去大廳見到今日轉左好多人
好多新面龐 多左唔同國家既人黎checkin 之後大叔就主動行埋黎同我講經了...
咁我見無乜野做就同下佢傾計 其實佢好Nice 同埋好多野講..
大家都講下樓價 想當年既鳩吹大會 估唔到已經廢老到要同阿叔傾計...
我諗傾左都有差唔多成一個鐘頭...咁我就話出去行下啦.....
去左超市夾少少糖食 買咗少少野食...就打算返去plan 下之後既芬蘭既行程同交通會係點先~
呢張就係今日既天氣啦 屌~~

咁我hea下hea下 就已經看到夜晚大約七點左右了 咁我無野做就坐係梳化睇緊電話 突然間個一家三口既小妹妹 係我附近 想引係我既注意 係咁跑來跑去...見你咁主動就陪你玩下
咁我都放低左手機 陪佢玩左一陣haha.... 重拾返我既童真啊 小妹妹真係幾cute~

一直同我係度玩uno 唔知玩緊乜 飛來飛去d牌~~~ 呢個笑容真係世界級
過左無耐...成熟人妻為左想多謝我 咋天幫佢地影左相 就主動問我食唔食晚餐 今晚佢煮埋比我喎....咁我緊係唔客氣啦 因為我真係唔識煮野食 haha係勁廢...有人煮即刻say yes...我最期待既畫面出現啦...之後我地就三個人一齊食飯...又傾左陣計...大家都想知今晚會唔會有機會有極光...
咁我就睇下極光app 估計下啦 我見到雲層都有80% 但kp極光指數都係得2左右..十分低
咁我就估機會唔算大...不過我都話 我都照出去睇下啦 點知大叔都話好 咁就一齊去湖邊 睇下有無運氣先~~~又要同大叔去拍拖了~ 點知去到一開機 全部都係雲haha 連月光都唔太見得到...咁我地都知應該家陣未有 就果斷返去Guesthouse了 又食白果了~~~
最後十一點左右 我都自己出去再碰下運氣 結果都係食白果...咁我就決定早少少去訓...
聽日坐十一點幾火車去挪威~~ 緣份到了就要與女神Say goodbye了....
Day 6 完

不過我想係度講返..Day 6 夜晚又唔記得拿房卡 同第一晚入黎一樣haha 不過好在今次我熟哂架步...就偷偷地拿左大叔 係Guesthouse借返黎既外套 直接自己出去 出面...但今次我出到去打電話叫人 佢知道又係十號房既我 就直接話個密碼比我聽 叫我開電話隔離果個電子鎖 入面有一個萬能卡 叫我開返門就自己放返入去haha....好在都仲聽得明少少英文...如果唔係又要訓廳了..
我一開返自己房門 就即刻還返張卡入電子箱入面了haha...好on9的我..又唔記得...

live左, 好多...
北歐前幾年PLAN左最後去唔成, 好想去呀

Day 7 - Abisko -> Narvik
咁今日我就係網上買了火車票去Narvik 住一晚 車票大約hkd120..唔算貴 咁我見咁近 就入一入挪威打個卡 睇下風景咁啦 我未出發之前 就已經知道火車沿途既山景係靚到不得了...好可惜 我隔住個玻璃有少少難影相...
咁我一早起身 就係Abisko 食埋最後晚餐 我就準備坐火車去Narvik啦 要講byebye了 abisko~~
點知 我預時間真係預得好岩岩好 只係預早左大約五分鐘係火車站 已經見到好多人係度等火車 因為一日去Narvik 既火車 只有兩班 而我呢一班就係第一班火車...
其實係因為要拖住個喼係雪地行 係勁辛苦既事 仲要上斜路 重到仆街 個車輪好似廢一樣...
不過如果跟據平常既我 應該係會Miss咗班火車 因為我係香港係出名遲到大王 最後一分鐘可以先出門既人...所以早到五分鐘已經係超水準既發揮了 比個叻自己先
咁火車到步之後 我就跟據返自己個車位去坐啦..其實好少人坐 跟本可以亂咁坐都無問題..不過一上完火車就會有個職員黎查車票...比佢查完就開始去挪威境內了 開心~~
今日唔知點解係Abisko 個天係幾Pink 真係可遇不可求的...

但之後好快就被勁厚雲層遮住了....好可惜...
咁我都無被它心情影響到我...我就一路坐係窗口位 欣賞風景同影相~~
但係當我影到一半既時候 我發現坐我對面原來都係一對香港情侶黎...同埋我個位有野擋住唔太影到相..咁我就主動問一問果兩位香港人 介唔介意我行過黎你地對面影風景...佢見到我講 廣東話都打左一個突haha...因為我全程都無出過聲...**呢度解釋返少少 因為佢地坐果個位 係類似茶餐廳既卡位咁 二對二對住既座位黎 可以我咁問完之後 我就變左好似搭枱咁..有少少尷尬咁...
咁我為左想解決呢個氣氛 我就諗到一條絕世好橋...諗住香港人咁鐘意貪免費野..我就開口諗佢地: 你要唔要食一粒啊!? 因為夾左唔少糖 我發現自己係食唔哂...咁就諗住開心Share啦..美德黎...點知一口比男方拒絕了..果然唔係gay佬...有女係唔同d...即刻將呢個尷尬指數上升到嚴重...唉..早知道唔出聲啦 又柒咗啦...事後諗返都覺得自己幾on9 haha...不過男方都有啲觀察力..知道有少少老尷 就主動開口問我係唔係去Narvik...haha 其實條問題都幾廢...不過就解放左我地呢個局面..開始大家都傾下閒水 由邊頭黎 玩幾多日 之類haha.....又成功R到水吹了 好Yeah.....
之後傾左無耐 火車到站了 拉返拉鏈先....咁就大家一齊落車!!! 去風景圖先!!

咁我地一齊落車之後 我就去左影一影火車站個名啦 代表我終於黎到第三站Narvik了 爽
話咁快 兩個鐘頭既火車就完左了...唔知點解 時間過得好快~~~

跟住我香港人好客之道既性格又黎 見佢地一樣同我影緊火車站 我就行過去問佢地..不如幫你地影左相啊 佢地聽到好開心 就話好啦 唔該哂咁...XX 影完之後
佢地就問返我 使唔使幫我影返張..我話我呢類毒行俠係唔需要的
由於佢地要搵巴士站去另一個北歐極光勝地Tromso 之後佢見我上緊網睇Google map十分驚訝 問我係唔係用wifi 蛋 我就答我係在深水步買電話卡的...咁由於佢地無上網 而我地又順同一個方向行...咁我就做好心 帶埋佢地去行 同 Share個wifi 比佢啦~~又係三人行了今次haha

咁由於我都要搵返自己間Hostel 咁我地一路行都係一路咁傾計...大家都好Nice..果然你係咩人就會識到d咩人啊...金句是無錯的! 咁我地大約行左十五分鐘 我就搵到我既Hostel 就要同佢地講一聲再見 一路順風 希望佢地係Tromso 會見到極光啦~~~
咁今次我係Narvik 住既Hostel 叫做Astrupgården Cafe 我覺得都算ok既..
價錢大約係380HKD一晚 都可以接受 因為挪威既物價我覺得係幾高....

之後我放低好哂d 野 checkin完 我就打算去搵野食啦...當然諗住係附近商場搵下野食啦...
當我係Narvik 亂行中途 我入左一個好似幾大型既商場 點知一入到去到一間便利店 我又撞到情侶香港人了 haha 真係仲細過香港 可能係因為小鎮 商場唔算太多...咁我見到佢地買緊挪威電話卡 好快佢地就set好哂野 上到網了 咁我地見咁有緣 就一齊係商場入面搵左一間餐廳之後 坐底食餐飯..分分鐘可能係巴絲黎haha....由於佢地未夠鐘坐巴士 可能我地都一路食一路傾左差唔多一個鐘頭先有多...大家分享下極光相 得知原來佢地係Kiruna過黎Narvik 的 仲係Kiruna睇到極光...咁我明天都係去Kiruna 唔知有無咁好運睇得到呢...不過現實同理由 好多事都係...
呢一餐 好似係鹿肉黎 食落又好似牛肉咁 其實都幾好食 不過一個lunch食左HKD160...好貴
一路食 個心一路痛緊 肉都赤埋~~~

食完之後 佢地都差唔多夠鐘要去巴士站了 原來巴士站就係商場隔離既地下 真係近...
唔怪得係度見到佢地啦haha 原來一切都係有因果關係...
咁我地今次真係會Say goodbye 啦 應該無乜可能會撞得到..唔知佢地有無睇呢個post呢??
打住咁多先...但下回其實我覺得Narvik 都有少少悶 因為真係無乜太多野可以行
所以Day 7 - Narvik Part 2 不用太過期待haha...
明天update~~~

好多謝你一直幫我推post ar

唔緊要 總有機會比你去得到~~~時間都係我地編排出黎的!!!!

樓主係用咩上網卡架

呢一張但速度唔算好快 不過贏左有9gb 30天上網
好似最後買左180HKD
你當速度係偽4G 上網 但要用GOOGLE MAP Facetime 都接受得到...

呢張使唔使自己set 機架

呢張好似幾好喎

要set 少少野 佢有教學 好簡單 跟住做 就可以

終於追到上黎喇~ 期待樓主既po, 好生動有趣, 搞到我遲下去完都想出番篇遊記~

Day 7 - Narvik 兩日一夜輕度遊
咁上回就講到 我地果兩個香港情侶分開左行之後 其實都大約兩點半左右了...咁我就開始我既Narvik 之旅了 一開始我就係Narvik周圍行左一個大圈先 果度有一個好出名既景點叫Sky Bar 係可以上去觀看成個Narvik既地方黎...不過當我搵到Sky Bar之後 我先發現原來係一間Hotel黎... 咁我就搵上點樣上去啦...原來係要搭lift 上去16樓 初頭我以為係一個觀景台黎 點知上到去原來真係酒吧黎...咁因為我本人係有少少抗拒落酒吧 但係覺得一場黎到無理由唔試下 但我又唔飲酒...屌啦星..我果D毒魔鬼撚性格即刻出哂黎...我竟然係酒吧門口行來行去 諗左十分鐘 真係足足有十分鐘...最後果然係魔鬼毒撚性戰 戰勝左我自己...屌!!事後返到香港覺得自己真係好鬼廢..慘
其實去旅行 大家應該係要大膽一點 跳出自己的Confront Zone 咁樣先會覺得開心 可以挑戰下自己試多點新事物~~~ 下圖就係Sky Bar hotel 既外觀了

咁我同內心掙扎完一輪之後 我就繼續係Narvik 見到幾特別既野就影下..同埋影下街道..不過我想講原來地下 上面果d雪開始溶既時候 個地下真係滑到痴線..自問平衡力極好 都差少少仆街幾次...好在真係平衡力好..結果我要行得好慢 一步一步咁踏實然後行...

咁初初黎到挪威就諗住真係去試下當地既三文魚啦 咁我就上網睇下有一個好出名既漁港市場係邊一個位置啦...但係搵左一陣都好似唔見有 但明明地圖上係寫係附近 但我都唔係唔見~~ 但最後都比我搵到..果然有心係唔會怕遲的...最後都比我見到啦..
咁我就諗住入去望下價錢啦...點知..望一望 嘩 貴到爆...幾百蚊...一見到即刻消左呢個念頭了...因為我想食野盡都慳住食少少...豪食的食貨不是本人風格...咁我就入去市場望一望下 就走左了....鬼叫我窮咩 市場果個入口 幾靚下~~

其實個市場勁細~~基本上係五分鐘一定行完...不過如果要買野就好方便 我覺得~~~
之後又要煩惱晚餐 諗下要食d咩 咁我就係超級市場入面買少少野食 返去自己煮

之後煮完我就諗住行去海邊睇下有無機會見到極光...點知最後因為光害太勁 真係乜都睇唔到...變左係條街亂咁行...因為唔知夜晚可以有d咩做...

最後補上我的食物圖!! 勁頹廢

Day 7 Narvik 完~~~~~

下回就會係Narvik 坐火車去 Kiruna了

原本見樓豬去Narvik 以為你會去埋Tromsø 追女神添

多謝 支持你打遊記...睇哂我d 廢up 我都好開心

推

有朋友摟我今年聖誕去睇北極光，正好用來參考

好鍾意巴打講得咁詳細、寫實

因爲係隔離 咪去睇下有咩唔一樣
不過Narvik 果日有落雨 但唔記得打埋落去
一落雨我就無乜心機行
所以寫得唔多

其實好多都係真人真事
同埋呢個文筆都係我自己講野模式黎
不過正常版...進階會比人話我

我見Abisko guesthouse 全部都係3人房，兩個人去會唔會同人夾房？

我上次自己果幾日 就唔會 好多兩個人 住三人房
其實三人房 即係我訓果間... 我都係一個人包房 四日 我諗佢唔係好爆房 應該就唔會 但我唔能夠擔保 帶返個頭盔先

睇完好似自己去左次咁

Day 8 - 離開挪威邊境小市鎮Narvik -> 回到瑞典的Kiruna~~
上回講到係Narvik 無野好做..變左一日休息日咁..不過咁都好...可以休閒返一日..
咁我就一早起身 就整理好所有行李 煮埋早餐就慢慢出發 坐火車返去瑞典啦
咁我係坐十一點鐘的火車 咁我打算就35分左右就checkout 行過去啦..
又要拖住個喼行hostel 呢一條死人樓梯了...屌.... 下次去旅行真係唔帶咁多野..

咁check out之後就開始行過去火車站...點知就仆街啦...好似有少少趕唔切既感覺..
我一路行 愈行就愈快..但又好鬼攰...左右手互換咁拖住個喼...最後真係比我緊緊趕上了火車
我真係最後一分鐘先到火車站..59分~~ 本身仲諗住係火車站果邊影多幾張相留念..結果連影幾張相既時間都唔夠...仲要做埋最後上火車既巴打 成功逃離挪威先...因為我未上車之前 已經見到果個車長係火車隔離睇緊仲有無人上車...我見到真係即刻鳩跑衝上車 幾驚真係趕唔到..如果次次都係咁驚險就仆街了...
上左火車之後 我先知道原來有緣份既真係會撞得返~~haha...***係度交代返少少先 其實係Abisko去Narvik 果程火車已經撞到一對台灣情侶..我地仲要一齊住係Guesthouse 果一日離開abisko 已經係坐同一程火車去Narvik 之後我地咁有緣份 係Narvik又坐返同一程火車返去瑞典..仲要大家都係去同一個目的地 就係瑞典的Kiruna!!!!哈哈...結果我地就坐附近傾起來...大家見到大家 第一眼都覺得好驚訝 真係講不出說話~~~***
好啦 交代完 我又開始係度影下雪山 峽谷景啦...有人同我講..去北歐一定要去睇挪威既峽谷..因為真係好靚...不過今次旅程仲未有機會去...可能下次下次 下次大概可以 去得到的~~~

只係影到少少挪威大橋..好似係通向挪威北面既小市鎮...

其實望到呢d 景 真係會覺得世界好大 好靚..同時亦會有一種感覺 就係自己真係好渺小...所以其實有咩唔開心 就會覺得其實真係好小事 宏觀地咁睇呢個世界...好啦 又講遠左了~~返番黎遊記先啦~~~ 咁大約成個車程要兩個鐘頭四十分鐘左右....好快我地就一齊落車 一齊行去搵Hostel啦....之後就出事啦...一個對自己極難忘的經驗..極度辛苦既一段路...

好啦..我開始講解一下點解會咁辛苦啦...由於我初初係Google map 上見到 火車站離我間hostel 好近..如下圖...之後我一落車就同果兩個台灣情侶一齊搵路啦...結果大家都係同一個方向 所以就一齊行...但係一落車我就開自己個位置GPS 就發現 點解我地唔係藍色火車站果個圖中的位置..而係勁遠的位置...初初以為係Google map的GPS出錯啦..但行左十分鐘..乜柒都未見到 就覺得唔對路..仲未見到市中心應該見到既事物...之後行行下見到有個路牌 上面有地圖..點知就發現 原來GPS係無錯...我地真係咁遠...結果我係雪地拖撚住個喼行左五十分鐘...攰撚到on99咁...如果有人係雪地拖過喼就應該明白我既感受...如果早知道咁遠..我就係火車站附近坐巴士入市中心算啦..屌...事實就係無咁多如果..嗚嗚.....
果一對台灣情侶大約早我二十分鐘就到佢地的Hostel...最慘係全程勁多彎彎曲曲的路...又要上勁多斜路...我諗我沿途行最少停係到休息左五次...haha...最慘仲要一路都好凍!!...

最後最後終於比我行到去Hostel啦...今次我住既係SPiS Hotell & Hostel 下圖外觀..

呢一間Hostel 大約要460HKD一晚...不過我就一個人住 所以都可以接受..乾乾淨淨..同埋我覺得都算幾大...咁我Checkin 完之後 就放低哂所有行李第一時間就係搵野食啦...
因為行過黎已經用盡了我的體力...所以係勁肚餓...唔知係唔係因為果日係星期日...
好多鋪頭都已經好早關左門..我出到黎搞掂哂所有野 都差唔多四點鐘...
但最後好似是但入左一間泰國餐廳 食左一個咖哩雞飯hahaha..因為太想食飯啦我...
唔算好貴好似HKD110蚊 不過質素我就覺得麻麻 但可以接受的haha....

係度交代返少少點解我會係Kiruna住一晚啦 因為我打算係Kiruna 坐巴士 再轉巴士 再轉火車入芬蘭的Rovaniemi...由於Kiruna 果一架巴士 一日只係得一班車 仲要係早上07:15開出...所以我必須要係Kiruna 作一日轉國的中點站..如果唔係我會趕唔上巴士...不過酒店好在好近巴士站...方便我早上起身去坐唯一的巴士...如果有人問我想知點轉車 我可以話比大家知...
但其實如果你無時間的話..我係會極力建議你係Kiruna 坐飛機去芬蘭的Rovaniemi..因為我相信價錢係差唔多...因為我三程車加埋都好似接近HKD560...同飛機價錢係差唔多..只係果時我想試下唔坐飛機體驗一下 挑戰一下...同埋車程 我接近用左十二小時有多的時間先去到芬蘭...

打住咁多先...下一回都係Kiruna 市中心 亂咁行...同埋第一次見到落雪..好靚的~~
完~~~Day 8 Part 1

如果我六月去紐西蘭都可能會寫下遊記...睇下成個旅程 多唔多特別事情發生....
如果我會寫 你又會睇的話 可以帶埋你去紐西蘭啊haha

期待
想睇野食相
可以的話po多d野食相

Haha...唔係豪食團
自己對食的要求好簡單
可能紐西蘭 會好少少 同朋友自駕遊
但今次北歐係好少 食物圖

上次用3搞到我無左半日
開唔到不特止，返到claim 要投訴幾次先拎得返錢

睇返樓主啲相好似返左去咁，好正

係唔係同少咗步驟？
我係落機換sim卡 整咗唔使五分鐘 重新開電話 就已經上到網 同屋企人朋友 報平安了

我有睇巴打之前影的相 我覺得你專業好多
我只係鳩影

巴打我都係六月會去紐西蘭玩呀,你六月頭定尾去呀？

唉，我果真係shop 買，又話要係香港activate 先，去到用唔到，叫天不應，落shop 攪又無人識呢隻card。卒之去到先買張歐洲卡（都係3）仲要平100，返到黎又要攪退款，真係煩到

你唔駛再係香港activate 就應該改左個啓動程序喇

大家享受嘅重點唔同啫，旅行都係自己中意先係最緊要

六月十一 到 廿五

我果張係鴨記買嫁 應該專係海外用

啱啊 懂得去享受 就算做咩都好 都會好開心
呢個都係一個人去旅行的優點

撞唔到添,我29先出發,巴打plan好曬行程未？有咩可以一齊研究下

未plan好 我四月尾 先打算plan
但係因為唔係一個人去 要同朋友夾
但已知必去有螢火蟲洞 哈比人村 跳sky driving 追南極光
自駕遊 追南極光果幾日揸露營車
南北島 盡量玩哂 希望有人出紐西蘭遊記...
我自己想行冰川 如果滑雪唔貴的話 可能會玩埋...

其實我之前已經玩過南島7日 ,因為唔夠喉所以再去encore,如果你未行過冰川一定要行,好正,上次我行左fox glacier果個,我上次係秋天去無得滑雪,今次去就會試下滑雪

樓主係果邊用香港信用卡有冇遇到咩問題

冰川 應該會join ar...但唔知價錢貴唔貴？

無乜問題
只係可以話你知 自助信用卡機 你係用唔到
一定要經人手買賣先得...佢會叫你簽名

但去廁所果d 就可以直接碌/嘟？

樓主加速

唔。。。樓主你上面講果d活動全部都要join tour架woo,螢火蟲洞，sky diving 行冰川,哈比人村,我諗你帶多少少錢好d,果邊d tour 唔平得去邊

我上次去廁所都係用信用卡
我帶咗1500瑞典錢 即係1400港幣
同埋 150歐現金左右 即1400港幣
我最後只係用咗500港幣左右
全程北歐都係用信用卡....

我明天會出...但係唔算好大篇 因為呢一篇都會悶啲...好怕會爛尾haha

我知你講咩啊 我望過哂啲價錢了
我自己都預咗23k內 成個trip 全包
希望可以平平地咁玩啦

樓主好勁, 過左咁耐仲記得遊記D野
我未去過北歐, 想知多D當地文化同要注意既事項, 有無D咩TIPS可以分享下?

樓主打左咁多日 都未見過佢用香港帶去喲罐頭

Haha...如果我無記錯 食咗一半了
因為我唔鐘意相機食先 好少咁做...
你都幾好觀察力

我諗了解當地文化 要同當地人傾計先知
因為我好少同當地人傾計 但整體感覺我都覺得人好nice 同埋 好舒服 至於有無咩要注意的話 我覺得都係財物小心啲 因為都有唔少難民....
但我覺得人生都算好安全 治安幾好...
我覺得如果玩多國嘅話 交通要做足少少功課 其實好多野都可以上網揾 好多好心嘅人都會分享！

Day 8 - Kiruna 鳩遊遊~~~
咁上回就講到我食完飯 就開始諗住去搵超市 買少少野食 明天早上遠佂芬蘭!!!!
咁我都係用返自己去旅行既作風 又係附近兜一大圈先 今日可以唔使出去追女神了...
因為都幾肯定乜柒都見唔到...雲層厚到仆街...正當我係條街行緊既時間...
就出現在另一個好靚的畫面 就係落雪啦...今次係因為我第一次見到落雪..我真係在街上面忍唔住嘩左一聲出黎 因為真係好靚....
可惜落雪我只係拍左片...好少圖比大家睇..一開始我都覺得幾靚..但其實我好想同大家講...靚既野都係比較麻煩D haha...唔知有無人明我講咩hehe~~~

咁我就係Kiruna 市中心度影下...比我感覺其實都幾舒服..可能因為星期日的關係..街上人又唔算好多..但街上的建築物配上一大片白色的雪地...就比我感覺到好似訓係病床一樣..好安詳咁~

最後呢一張圖我都幾鐘意..覺得好靚..少少粉紅色咁...正~~
咁之後就諗住去下Kiruna 有一個教堂的...點知去到原來無開...好可惜頂!!!
咁我只能夠係外面影下相就算啦...

其實沿路今日都係幾悶既事...都係影下街景咁...

上面果一個可口可樂個設計..好靚..我覺得幾特別..我仲入左去 入面...原來係快餐店黎的...好似係食漢堡包多...不過我覺得都幾貴..平均都差唔多HKD100一個Burger....
咁因為中途落得太大雪的關係..我跟本係出面就係獨狂咁同d 雪Kiss咁....係咁吹落我面上...
忍唔住都錫返佢一啖先~~不過真係太煩了...我成個人都濕哂...因為d雪一溶左之後 就會哂水..勁麻煩啊...咁我就見到因為勁大雪 頂唔順..我要返去休息一下先...咁就諗住係Hostel 睇下個廚房同埋飯廳...睇下有咩設備先...咁之後就見到一個桑拿室 就諗住入去睇下咩料啦 點知一入到門口就見到兩個著住比堅尼既鬼妹係度焗緊桑拿...仲無啦啦YO我同我揮水Say hi...之後我都有少少尷尬...我就點一點頭 揮一揮手就走左了....咁我見到開始落少左雪..我就係打算出去明天坐巴士果個位行一轉...因為明天早上07:15就要坐巴士入芬蘭....所以要確保萬無一失先!!!...因為我自己係好懶訓同埋唔易醒既人...咁人在外地 好容易出事 訓唔醒...其實都有少少驚..所以盡量想今晚希望早少少訓....咁我實地去左巴士站一次 之後 我就買外賣返去酒店食野 同埋 今晚早少少訓!!!! 不過做慣夜鬼既我...最後都係差唔多兩點先訓...haha....但我要五點半就要起身!!!
Day 8 Kiruna hea下又一日了...
下回Day9 就準備坐巴士入芬蘭的Rovaniemi啦~~~~

Kiruna 搭巴士去rovaniemi 要將耐

自 原來講左

正常無閃失 我果時計劃很好好嘅
就應該只係10個鐘
但我出咗少意外 所以就要12個鐘啦

Day 9 - Kiruna 要走了 Rovaniemi 要來了~~
咁我由於好怕起唔到身的關係..我就較左六個唔同時間的鬧鐘叫醒自己..好在..最後都在五點五十分起到身...咁我就即去梳洗...然後就去食早餐啦..因為咁早係乜都未開門..所以今次就食係香港帶過去的Cup Noodles 做早餐啦~~ 水一沸騰!!叮一聲...就食得啦...咁緊係好快就食完..咁我就搞掂哂所有野 就決定去Check out...由於reception 仲未有人...所以我將鎖匙卡就咁放係間房入面..就關門走人了...咁由於昨天已經行過一次...所以今次行過去只係需要拖埋個喼...又要拖雪路了屌....大約用左二十分鐘 我就去到巴士站了....一去到就已經見到兩個人排緊隊了...咁我緊係走埋去埋堆等啦..大家都係等巴士黎~~~

咁等左大約十分鐘都唔夠...架巴士就到啦...咁我一上車就比佢睇我網上果張票啦..之後就隨便搵個位坐底...就影下個巴士站...之後勁準備 真係岩岩好就即刻開車...正....

之後頂唔順我都要訓左一陣....因為真係唔夠訓haha....全程車我都係訓下又醒下...之後大約維持到十點左右 個太陽先慢慢咁升起~~沿途好多地方都無網絡...要入到小市鎮先又有返...唔知係唔係電話卡關係..呢個算係唔好處....之後架巴士就開始愈黎愈多人了...差唔多有一半人~~

之後中途司機無啦啦減速..我仲以為發生咩事!?? 原來係遇到野生小鹿 司機會減速 比時間佢地離開大馬路~~~都幾得意啊..細細隻咁ahaha

之後不知不覺間..就到左我要落車既巴士站了~~果時係大約十二點幾..我就要轉一架巴士去瑞典同芬蘭中間交界既城市啦~~咁我落車大約等左10分鐘都無..就見到有一架雙層巴士黎左啦...
但係見到雙層巴士就忍唔住笑左出聲...因為我要將個行李喼放上去比我個人更高的地方...
好在有一對香港情侶 遇到同樣既問題haha....我初初以為佢地係日本人黎..因為真係幾似....但聽到佢地講個行李位咁撚高既..我忍唔到笑左..在心中..因為正正就係小弟心聲...咁我就開聲講..不如我幫你一齊托上去啦...之後佢聽到我講 就答我話..好..唔該哂...同樣地 佢都主動幫我手托上去入面...好在遇到既人都幾好人姐....之後大家講句唔該就上左去上層坐啦haha....

下面就係我黎果時坐既巴士樣...上圖就係因為網上搵唔到圖比大家睇..就自己畫的

上圖 圖中入面會見到有一個顯示屏比你睇下班車係幾號車 目的地 到達時間咁..好正好方便...最主要係好準時haha........之後我上左巴士佢開唔到二十分鐘突然之間..停左係度..一開始都覺得無野..以為埋站之類姐...點知過左差唔多十分鐘 就開始有人唔耐煩落去問果個司機啦...之後過多一陣 個司機講左一大堆英文...其實唔係好聽得明...但大約意思係壞左車...要等下一架巴士黎...仲問有幾多人係去總站呢個地方....咁我希望好快就有下一架巴士啦...就影下出面風景..

之後我心諗真係仆街了...過左半個鐘頭都未見有車...本身我買左四點火車去Rovaniemi 仲打算係中界站果度去IKEA度行個圈同食野(預左接近一個鐘頭時間)....之後點知比呢一件事搞一搞..差唔多接近一個鐘頭之後先有下架車到...心諗屌...如果係香港出現呢D事件 我諗真係比人屌到上A1了...咁唯有死死氣都要上車啦...好在今次個司機有幫手拿返D行李落黎..唔係真係屌撚死佢啊....上車之後希望可以係三點之前落車 因為本身我係Kemi(呢個地方已經係芬蘭)已經買左火車飛去Rovaniemi...但係因為我需要係中界站呢個地方 坐一程巴士去Kemi 入芬蘭境內... ,咁係因為今次壞車Delay左我一個鐘頭...搞到我野又食唔到 仲要無左一程火車錢14歐...最後我地三個人就係三點鐘先落車...因為落車之後仲要行過去第二個巴士站上車的 所以趕唔上三點果一班車...所以就需要坐下一班巴士去Kemi...唉...真係黑仔..仲要無得行Ikea..成件事錯哂..慘啊~~
下面係落車之後 行過去第二個巴士站既時間的Ikea 勁大間...好想行下...因為巴士站隔離就係Ikea 可惜我唔夠時間..因為我要坐三點半果個巴士去Kemi...我行到巴士站都差唔多三點三了..唉..行到過去已經下午茶...我仲未食lunch 勁肚餓..好在係Kiruna 買左少少餅乾食住先...

最後這三張圖都是在瑞典同芬蘭中間的巴士站影的..個天色好鬼死靚...痴線..

最後呢張就係在瑞典同芬蘭中間的巴士站果個外觀啦...

其實沿途我地三個人都係一齊去芬蘭的Rovaniemi 所以係第二程巴士(即係壞車之後果程巴士)已經同佢地有傾下咁...我地三個一齊落車之後 一齊行過去巴士站 有個伴陪住我去轉入去芬蘭 都安心好多....之後我地等到三點半 就見到有一架類似七人Van仔既車到左...原來果架就係巴士...屌....咁上到車 因為佢只係現金 所以就第一次用歐羅..要7Euro~~...之後就坐車去芬蘭Kemi了....

Day 9 Part 1 完~~~~
打住咁多先...之後就會入到去Rovaniemi嫁啦

樓主啲口吻有啲似女人
BTW,感激樓主用心分享

其實我係絲打黎
真毒去旅行係咁 怕怕羞羞

上網見人話北歐碌卡要入4位數字密碼,但香港係6位數字密碼,要改?

有一秒真係信左樓主係絲打 等你呀樓豬

輸入pin code係唔得的 但你可以試0000/000000
但多數都會話錯...所以你同佢講no pin code 之後佢就會比你簽名....
所以幾多位密碼 都唔太適用香港信用卡
我全部都係簽名 even 搭巴士用信用卡都係

無所謂啦 我一有時間就會打緊啦
只係求唔好爛尾...

係第二個post有巴打話信用卡都要開埋海外提款，先可以用到果組6位數字密碼，有冇黎緊去歐洲既巴絲可以証實一下

樓主仲成個trip 用左幾耐plan？
我上網睇由瑞典去芬蘭果程都幾麻煩
就算搭飛機都要返Stockholm 轉機去赫爾辛基再轉機上rovaniemi
咁兜法好反智

ching 你由瑞典邊度去rovaniemi 我都諗緊呢個問題

冇呀,仲未plan好,諗住睇下樓主條路線,但發現交通方面好麻煩
另外原來而家機場都有SL 火車出市區,唔駛駁一程巴士

一直都有機場快線出去市區
我條路線係唔算好順....
好多人都係飛機來回咁....
因為好近 同快

由我買機票 半年左右
每日 或者 得閒就睇下啲資料咁
無實際時間 係最後一個月就勤力啲睇書 同 上網揾資料咁...

上次plan 行程 plan 到我頭都暈埋 明明有啲地方地理位置上好近 但又冇車或者飛機直到 不過我見如果係由瑞典Abisko 去 Rovaniemi 好似有得租車去 如果ching 多人去嘅話都抵嘅

所以我諗緊仲去唔去芬蘭好
依度講到Helsinki 咁悶

好靚呀 係咪要長曝光 再影一張正常

Live 咗
樓主繼續畀心機出文

Helsinki 好細 所以唔好留太耐 講真一日半 夠你睇哂成個Helsinki 同埋 Rovaniemi 都係好細 主要係去聖誕老人村 同埋 仲有一個北歐博物館 不過rovaniemi 都tour 可以join 但我無參加到...
主要睇下大家有幾多日時間玩 同埋去邊姐...
因為我機票係買左open jaw 所以我條路係算順
Btw 今晚會出埋Day 9

好正呀
我今年年尾左右都會去北歐
取定經先

Day 9 - 準備入Rovaniemi了~~~
咁上回就講到我坐緊一間類似van仔既巴士入去Kemi 其實有少少似我幼稚園既細校巴咁...
咁上到去大約就得八個人左右..相信大家都係去Kemi呢個地方....車程大約都係一個鐘頭左右就到左...咁我地一落車就需要搵下Kemi 的巴士站係邊度啦...因為芬蘭VR火車站就係巴士站隔離..落車後大約搵左十分鐘我地就到左巴士站了!!!!

咁由於我已經錯過左四點既火車..咁我就要轉搭巴士了...係巴士站等左大約15分鐘..就見到前往Rovaniemi既巴士啦!!好yeah~~呢程巴士好似係需要13歐羅...不過我想講係勁多人搭囉...係雙層巴士黎...不過仲要坐到滿哂...坐係隔離係一個金髮既芬蘭後生女...都幾靚的..不過無圖..好可惜..咁我就同果兩個香港情侶係巴士上傾下計啦...咁我就問佢地..你地住邊一個酒店啊呀? 之後男果個就話搵搵先...點知佢一指個地點比我睇...就知道..原來我地係住埋緊一間Hostel haha.....正...好快我地就已經到達了Rovaniemi的巴士了...車程大約接近一個半鐘頭...咁我去到落車已經係差唔多當地時間七點鐘...終於終於比我去到芬蘭啦屌!!!!好爽~~~一落車就諗住搵巴士搭過去Hostel啦...點知大家都搵唔到可以搭過去Hostel既巴士站....就一齊決定行過去啦...其實初初行過去都覺得ok....因為望地圖好似唔算好遠咁....但係一實戰就出事了...唔知係唔係因為無乜點食野落肚...愈行就覺得愈累...仲要拖住喼....同埋我見到果對情侶果個女仔 完全係頂唔順...行五分鐘就要停一停...結果男方就大部份時間一個人拖兩個喼...好佩服...左手一個右手又拖一個喼...真係登佢覺得辛苦...真係抵佢有女朋友!!!.....最後我地三人行差唔多行左半個鐘先去到Hostel...屌...
咁一去到Hostel 就要排隊Checkin 差唔多搞左又半個鐘先可以上到自己間房....心很累啊~~
咁我一上到去就覺得都幾大..同埋都算乾淨...由於今次我係住十個人男女混合既房...今次真係十個人都係度...有男有女 唔同國家既人都有 情侶又有...同房又有兩個香港人..真係好痴線...
今次我就係住一間叫做Hostel Café Koti...我住兩晚當時就需要69歐..大約650蚊兩晚..已經算係極平...因為我係住近市區..唔係住乜鬼野聖誕老人村入面果D玻璃屋...玻璃屋好似要接近幾千蚊一晚..我都唔太記得了..貴到on9..我只係有張床乾淨舒服就夠了 呢間Hostel 仲要係獨立洗手間...但沖涼去廁所都係行出去走廊先得...不過都係幾步路..好近...

由於我好似無影底間Hostel 所以係網上搵左兩張最接受原本個樣比大家睇....呢個價錢咁既質素真係算好好了....好!!! 搞掂哂所有野之後 我就一個人出去要搵野食啦...行左差唔多半個鐘都諗唔到食乜好...最後就是但入左一間印度餐廳 好似係食左一個咖啡雞飯!!!無錯..又係佢...haha

我想講本身好撚想食飯...點知原來唔係飯黎...我都唔知係乜黎...長過飯少少一條條咁...味道就算正正常常..不過口感好鬼唔一樣...但價錢就需要14.5歐 好撚貴...如果唔係差唔多九點鐘又無乜選擇 我相信自己係唔會入去的....咁極速秒左個飯 因為太肚餓...咁食完我就即刻走啦...咁我多數第一日黎到陌生地方 都係會亂咁兜一大個圈去認路...同埋多數都要搵下超市同便利店既位置!!!當然都會影下周圍既地方啦~~~

咁大約係附近兜左一陣 我就決定返去Hostel啦...之後返到去就諗住望下極光app 睇下有無機會係Rovaniemi 都見到女神啦....咁由於我係之前已經做左少少功課 知道有一個位置係比較近 而又行到過去睇極光的地方...因為網上既人都話果度光害比較少...

紅點果兩個地方去到大約十二月都應該唔係河了..會變哂雪..咁我就行去果度睇下有無機會撞到啦....當我行到去附近既時候...就見到有兩男三女係度大聲講野...應該就係大陸人黎...之後其中有一個女仔就突然間大大聲問我..我諗我地既距離果時都有十米有多...問係唔係出黎打算睇下有無極光?之後我就話係啊...然後佢地就講話..頭先行左去右手邊果個紅色圈圈的地方了..唔見有...問我去唔去行過對面馬路一齊去睇下有無....咁我就話好啦...之後我地三男三女就一齊行過去...原來佢地係大陸果d留學生黎...好似係放假之後黎芬蘭玩幾日 之後就會去瑞典...同我岩岩好係相反行程...之後我地就行左入一個類似小森林既地方 都仲見到街燈既光害...突然有人話見到有少少綠光...之後大家都望住同一個方向...係度研究到底係燈光定極光...我相信我都分唔到..但我覺得有可能係極光黎...所以我都忍唔住打算用手機影一張..結果....

就影到咁樣......不過其實d雲咁厚...見到極光既可能性其實好低...但佢地班人見到就好開心...一致都覺得係極光黎...咁我都當係啦haha....之後行左我諗都有一個鐘頭...都乜都見唔到了..咁就諗住散場啦...之後其中一個女仔就問我 聽日會唔會呢度睇下有無極光啊...我就話都可以啊...之後佢解釋因為聽日佢另一個女仔頂唔順咁凍出黎..所以得佢一個人諗住聽日出黎...而其他人就會聽日去瑞典 所以好可能得返佢一個人...咁我地就交換左wechat...就用黎聽日溝通啦...其實今晚我見到Kp指數係有5...所以諗住有機會見到女神的...好可惜..最後都係空手而回...不過唔緊要!!!因為我見到聽日Kp極光指數有6!!!心諗機會黎啦...聽晚我就再黎過!!!
之後我地交換左Wechat 就各自返去自己Hostel既地方啦....!!!!

Day 9完!

下回Day 10 就會入去聖誕老人村觀光啦~~~正啊 要見聖誕老人啊~~

你地睇得開心 我就寫得開心

希望北歐會比到一個難忘的經歷你

其實如果信用卡要入pin,入4個0或者6個0就攪掂

會去exchange一年呀
追極光就肯定架啦
另外仲想試下join ice climbing既tour玩下

咁就好啦 後生去多啲地方玩
將來先唔會後悔
Ice climbing 應該幾好玩 但要啲體力

我上個月去北歐已經試過呢個方法，都唔work

巴打你用邊張卡 有冇野要set

我都係北歐，全部都係咁用，冇任何嘢set啊
我用渣打，去之前特登打上去銀行問過佢都話係冇嘢set
0000用咗成個trip

下次試下用渣打卡先，上次用DBS同HSBC試過所有組合都唔得

巴打係用到自助果啲機？
我都試過0000同000000都係唔得
我係DBS 大新 建設銀行

好羨慕樓主有女仔約呢, 期待你既Day 10, 唔知有咩發展haha

同埋我留意到你畫雙層巴士度門度有個小字, 好似我D畫風...

無錯！仲要玩多啲唔同既野
見佢有兩隻 一個爬20米 一個爬60米
20米都搞得掂既我諗

仲有北歐有啲行山徑都好靚好想行

下回Day 10 就會入去聖誕老人村觀光啦~~~正啊 要見聖誕老人啊~~ [/quote]好羨慕樓主有女仔約呢, 期待你既Day 10, 唔知有咩發展haha

同埋我留意到你畫雙層巴士度門度有個小字, 好似我D畫風...[/quote]

其實唔會有咩發展啦 真毒無下文haha
咪又係一齊行去追極光姐

本身我都有諗過join 但係追極光 已經好攰 最後太懶 好多野都無玩到

Day 10 - Rovaniemi 入聖誕老人村搵聖誕老人
好啦!! 咁我今日就較左十點鐘起身 咁搞掂所有野 我就係Hostel 自己整埋早餐左出發了...
咁我係出發前 已經知道大約巴士站的位置係邊 十二點左右我就出門口準備行過去...原來早上的Rovaniemi 都幾特別...咁就周圍影下 因為仲有少少時間 巴士仲未到...

影一張近距離比大家睇...當天就大約係-8度左右...我覺得都幾舒服的...正..
之後就沿路行過去巴士站的時候影下相仔先...做個留念一下~~

順便又望下地圖仔...其實我相信市中心好細...講真Rovaniemi可以既地方唔算好多...好多人黎都係主要去聖誕老人村 追極光 玩local Tour之類~~
好啦...好快我就行到去巴士站了...見到8號巴士黎到!!!!咁因為巴士站都幾多人上車...等車既時候已經見到有一大班香港親友團了...係度用廣東話傾計...今次我就無走埋去講野..扮唔識先~~
咁一上到巴士 司機就會問你係要買單程票 定係 回來啊...咁我就答佢來回! 咁我就見到前面的人都是拿張信用卡出黎 係巴士上面買車票...咁我都跟住大隊一齊咁做啦...之後佢要我係張單上面簽個名 仲叫我好好Keep住收據 因為回程要show比佢睇的...咁單程就要3.6歐 雙程就要7.2歐...唔算好貴..可接受...咁我因為中途上車...只見到巴士得返一個位 咁我就照坐啦..可惜因為唔係坐窗口的關係...我無得影相..車上面太多人了...有d人仲需要企...咁坐我隔離果個女仔都係亞洲人黎..但唔知咩國家 望落去有少少似日本人..我相信佢同我一樣都係一個人黎到呢一度....我覺得女仔一個人黎都幾有勇氣 佩服喔hehe~~...全程我都望住前面的風景 今次用眼睛去欣賞 記係腦海入面!!
好快大約過左三十分鐘 就到步啦!!!咁一落車 就見到好多人了...果然係旅遊旺區 我仲要十二月黎...正啊!!! 咁就開始準備多圖之旅了~~~
首先就係聖誕老人村的正門!!! 呢個就係入口啦~~~

點知世事真係咁奇妙...我去到聖誕老人村竟然見到同我一齊黎芬蘭果一對情侶喎...咁我地就互相幫大家係北極圈呢條線上面打卡影相啦...其實呢一條線唔係真正北極圈入面的經緯度...只係模仿出黎姐!!! 一陣帶大家睇真既!!! 66 33 47 就係代表我地已經係北極圈入面啦~~~
呢張相影左好耐先影得到...如果有人曾經去過聖誕老人村就會明...呢度係入口位黎..好多人係行來行去 排隊等影相...真係等左好耐先無人影到~~

咁好啦...係度影完相打卡之後!!我就帶大家入去聖誕節老人村了!!!

下圖就係聖誕老人村辦公室既正門啦...如果要搵聖誕老人同佢影相 就係入面!!!
入面仲可以賣好多紀念品 商品 同埋Postcard~~

呢張就係正門 入黎之後 影返去正門果個位 果個門口位就係影白色果條北極圈線既位置!

聽說聖誕樹上面的國家都係 聖誕老人會去派禮物的國家 有好多啊~~

呢個小雪山堆 有好多小朋友 拿住個雪兜係度玩...好有童真啊

之後見到個火堆...咁身為一個出色的毒撚..當然要去圍爐取暖啦~~~我都記得自己有放隻手埋去嫁hahaha~~~~等我再行近d 先!!

下面呢一張就係字上面的國家既方向啦 最頂既就係台北!!

都係賣紀念品的地方!! 我想講有好多間商店啊!!

之後我見到有一個溫度計 我就忍唔住又自拍左一張啦hahaha 都仲係-8度!!!

然後我就去左幫果對香港情侶係真正既北極圈果條線影張相啦!!
上面有一條藍色既線就係 真正北極圈的分界線啦!!!
如果地下唔係有雪...大家係會見到有一條好長的66 33 47 經緯度!!!!

之後我係外面行了一個圈之後 我就決定入去聖誕老人的辨公室啦~~

比張全景圖比大家睇....辦公室就係果幾條柱隔離...而幾條柱的位置就係北極圈的分界線!

Day 10 - Part 1 完
下回我就會入去聖誕老人辦公室 搵聖誕老人仔啦

全部冇問題，買飛都ok
我除咗歐羅冇唱過其他錢，全程信用卡

我係呢度想交代由kiruna 過黎的路線圖先

咁我係kiruna 早上0705上巴士 係搭53號巴士
由上圖最頂去到下圖最底的第一段路程
之後我係一個叫Töre 嘅地方 轉一程巴士
果時大約係上午12:15左右
呢程車 大約係350蚊HKD 包埋第二程車錢
因為同一間公司黎 第二程巴士係類似接駁巴士

第二程車 就要係Töre 轉一程巴士去一個地方叫做Haparanda/Tornio
呢個地方 就係我所講嘅瑞典芬蘭的交界點
由於瑞典同芬蘭嘅時差係有分別 所以原本去到Haparanda/Tornio 係瑞典時間的13:05 但因為我要係Haparanda/Tornio 搭車去芬蘭的Kemi 所以睇芬蘭的巴士app班次 就要轉做芬蘭時間的14:05！
咁由於大家都知道我出面壞車延遲了一小時
所以我去到Haparanda/Tornio 已經係芬蘭時間的15:05

第三程車 就係Haparanda/Tornio去Kemi
圖中的B點去C點！
咁我係坐1530果一班車去Kemi 的！
車程大約一個鐘頭多少少
去到Kemi 大約就係差唔多17:00！
呢一程車係需要比7歐 仲要係收現金

第四程車 就係由Kemi 去 Rovaniemi
圖中的C點去D點
本身我係買咗火車VR去 Rovaniemi
但因為延遲咗 我就蝕咗火車票的錢
改搭巴士去Rovaniemi
果程巴士係需要13歐
車和大約由1700到1900 兩小時左右

如果大家真係想由abisko 去 Rovaniemi
地上交通就有呢個方法
不過都幾煩...所以有錢無時間 就搭飛機吧
一係換個模式玩都得 睇下大家點計劃行程

咁可能係銀行 或者 卡嘅問題
講唔講得 你用邊張卡？

巴打去stockholm 覺得治安點,雜唔雜

Asiamiles

唔算雜....大膽啲 低調啲 跟本係無人理你
我係連腰包都無用 銀包passport 放前面褲袋
當然你都係會見到有難民 當我無比人yo!
你驚嘅 就減少啲眼神接觸 就得

我諗住去埋goteborg ，但聽講果邊仲雜過Stockholm

唔使咁驚
提高警覺就無事嫁啦

等你呀樓豬

Push

不過你唔係stay好耐嘛
仲有snowshoeing都想玩

玩Tour 就要儲多少少錢啦

各位 唔好意思 呢幾日唔得閒寫打住
保證聽日會有

Day 10 - Part 2 去搵聖誕老人仔仔
好啦咁上回就講到 我準備要入去聖誕老人的辦公室啦!!
咁一入到去大約就係咁既樣...左手邊就係有一個入口就係搵聖誕老人的神秘通道...因為佢寫住唔比影相...所以我入到去 聖誕老人既神秘通道時 就做返一個乖乖仔 真係無影到..所以比唔到大家睇...唔好意思...當幫佢留返少少神秘感啦!!!
咁我入到去就沿住條通道行...有哂指示的...之後就要排隊等入去同聖誕老人影相啦...點知見到真係勁多香港人 亞洲人 遊客之頖去排隊...我前面係一大班應該係跟團既香港人黎...咁大約等左10分鐘就差唔多到我了....係入去之前 有個打扮到小聖誕精靈的職員..真係好細粒..目測140CM左右...就用英文問我 來自邊一度!?? 心入面真係好想講 我來自德成...不過一個人去旅行還是正常一點好了...咁我說答Hong Kong啦..之後佢就無啦啦講帶有香港譚仔姐姐的味道的廣東話..說了一句: 里好!!! haha 之後真係覺得廣東話發正音真係好難...因為我自己都幾多懶音..之後佢用英文叫我等一等!! 比大家睇下Office 入口 大約個樣比大家睇....佢有張枱比大家寫postcard的..可惜我無影到比大家睇...

好啦 我等左大約一分鐘之後 佢就叫我入去 咁我入到去我就放低背包果D 之類 就行埋去坐底同聖誕老人bb 影相啦 我一去到就同佢黎一個友誼的握手...之後佢應該都係譚仔d朋友黎..都係講 :里好!! Nice to meet you 呵呵呵~~ 之後我就坐底左唔夠十秒就影完張相 小精靈職員就叫我走了...成個過程勁快 之後就行出去等相...如果我無記錯的話 我係買左一個plan 係40歐 有兩張相 一張係近照 大頭既 一張就係影哂成個身既..之後仲有一個Video 比返我 係40歐包埋既!!

聖誕老人同我想像中都係差唔多樣...Cosplay得都幾似啊 我覺得...之後我就出去比錢...
佢會比一條link你 你入去打返自己張單入面果個code 就可以下載返自己張相同Video啦
之後我就留係聖誕老人村 周圍睇Postcard 因為我答應左好多人我會寫Postcard比佢地!!!
入面好多商店賣紀念品...之後我就格好價...用心選左最靚的Postcard 比我d朋友仔!!!
我就係入面買左唔少Postcard 大約1歐一張 但郵票就要1.5歐一個!!!
你會見到右邊有個紅色衫既男仔係度寫緊Postcard 我見到買左勁多Postcard 勁多frd子

咁我都買好左自己用既Postcard 就打算返去Hostel 先慢慢 慢慢寫!!!
之後我行到有少少攰 就去左隔離果個Coffee Shop 買杯野 坐底休一休息先!!!
無錯 又係我的最愛 Hot chocolate~~~

品嚐完我杯熱朱古力 不知不覺間 出返黎已經天都黑哂!!!...其實都係三點幾四點左右咋
咁我就開始真係周圍入去商店睇下野 有無紀念品買返比自己先!!

咁之後 我打算就係門口果個Counter 買埋張北極圈証明書!!
証明自己曾經係北極圈入面留過腳毛 都要4歐嫁!!!
果個女職員好有心機咁寫我果個名 d字都幾靚!!

好啦...買完之後 我就決定返去Hostel 先 咁我就坐返8號巴士 返去啦...
咁我一返到去放低少少野 休息左一陣 就決定出去食一食野先!!
今日已經諗好左去食咩了 黎到Rovaniemi 估唔到連當地的麥當勞都係一個景點之一haha
聽講呢度的麥當勞係全世界最北面的...咁我都要去試一試先!!!

我想講左邊同右邊果一間都係麥當勞黎的...有一間係專係Burger類 係貴少少的
有一間就好似係香港平時果D麥當勞咁..有普通野食的!!

我好似係入左呢左手邊果間入去食..因為外國平少少啊!!

咁我就叫左一個巨無霸餐 睇下同香港有咩分別先....!!!! 嘩點知試完之後 發覺 外國的套餐係比較份量大好多 同埋薯條我覺得好食過香港 真心...但麥當勞係絕對唔會令我上癮的..我相信!!
咁我食完之後 我就去左麥當勞收銀果度 問佢可以免費拿一張Postcard的...

咁我拿完PostCard 之後 我就去埋麥當勞隔離有一間超級市場 買少少野 就行返去Hostel寫PostCARD啦~~ 最後我買左17張Postcard 就開始返去Hostel 慢慢寫慢慢諗了~~

Day 10 - Part 2 完 下一回 應該多字少圖
因為我同果日約好了果位中國女仔一齊出去 睇下撞唔撞到極光~~
Btw 我張張Postcard 都係寫到滿滿的 我真係勁有心機..我真係要讚下自己先得~~

希望你見到唔會怪我啦 hahah....偷偷地用左你果張做圖~~

Day 10 - Part 3 寫明信片的一個晚上
咁我大約就由夜晚八點鐘左右就開始寫明信片 一直寫 寫寫寫...差唔多寫到十一點左右
我就開始準備出去啦...咁我拿齊哂裝備 包括相機腳架 就行去我同果個大陸女仔約去既地點等啦
咁我沿途見到呢個設計 覺得好特別 就忍唔住影低了

咁我地就相約了十一點半左右就係A地點果度等...大約等左十分鐘..終於見到佢落黎啦...
點知佢帶埋佢朋友出黎 原本佢話佢果個女仔朋友怕凍 唔會出黎...點知最後都係出左黎..
我都係第一次見...咁我地就三人行 打算 再去返上次果個地方等極光的出現啦
其實果一個位係近住 北歐博物館的...因為果一面係比較少街燈..PS 但都係會見到..只係少D光害...所以我地都係打算去返昨天去果個位睇下遇唔遇到女神啦~~~

呢一張圖係 我出發之前係Hostel 睇到的...大家見到十二點後 雲層係比較少 得69%
所以我地去到目的地A 就大約差唔多十二點...一去到就見到勁多人 係果一個位等極光...
我諗最少應該有30人 不同國家既人都有 有外國人 又有唔少大陸人..因為同我同行果兩個女仔...一聽到有其他三個女仔 講普通話就去左埋堆了 咁我就自己Set好哂野 睇下有無機會影到啦..
不過其實我一望到果天 就覺得機會好渺茫 因為勁多雲 仲要勁厚 係厚到只見到少少月亮ONLY...
所以我試影左一兩張 就打算關番部相機 再等多一陣...結果我地等到一點半左右 都係等唔到雲層散開...所以其實有D頂唔順 就決定放棄了 對唔住啊女神BB.....因為當日我覺得都幾凍下-15度..長時間係外面真係會愈黎愈凍....咁我就同我同行果兩位女仔一齊走了..之後就解散...~~~

後記: 其實一路行我地三個都有傾下閒水...不過我真係對大陸女仔無乜好感..好hea佢地haha..
最後我覺得 原來自己頭幾日就見到極光係一件幾幸運既事情黎...因為之後就算極光指數勁強...天氣唔清..一樣都係遇唔到...也許果一日參加當天Tour 車我地去遠少少既地方 可能有機會見到大爆發的...因為同我住係同一間Hostel 既日本男仔 (我地係住同一間房) 果一個有參加當日的極光Tour 佢係有睇到極光大爆發..佢仲比左d 相我睇...嗚嗚...呢個就係窮撚無錢參加Tour結果 就Miss左見女神最後一面的機會了....不過呢個日本男仔好可愛 我地用英文傾計 大家都係廢到極點..但都溝通到...我仲用左係香港帶去既威化餅 換左 一個清水寺做封面的磁石... 覺得好賺haha 可能佢心入面都會咁諗haha... 我仲問佢好唔好食... 佢笑哂口咁講 好好笑 我相信係真心話黎的 佢個樣出賣哂了~~ 不過好可惜...我最後唔見左果個磁石...原來去到最後..都係我蝕左..真係大頭蝦haha...

Day 10 - 完~~~

下回Day 11 我會再次入去聖誕老人村多一次 因為我要寄Postcard 比我d 朋友仔了

你呢個奸笑 相當有可疑啊!!

M記張post card 好靚

免費的...M記果張我寄咗比自己
費事比人知道係任攞

唔係要買餐先有得送咩

唔係架 好似就咁行埋去拎都會比你
因為我都係食完個餐先記得問佢拎...

樓主好論盡呀, 呢頭送完個磁石俾你咁快就唔見左
想問下聖誕老人村除左M記, 多唔多野食? 同埋貴唔貴?

都有餐廳 但如果你食dinner 你預要12-18歐起跳
睇下你食咩野...我覺得太貴

我係返到香港先唔見咗
仲想放係屋企果個雪櫃 但執喼已經揾唔返

想11月去，但好驚去到冇極光睇
網上成日都話2017年尾-2018年頭係尾班車

其實無得好驚 一定要自己親身去過先知
我覺得你差嗰一股動力衝出去 踏出第一步先
之後好多野都會自然解決架啦

我本身都係咁諗呀ching 但去到就算睇唔到都心甘命抵
利申：已經plan 好曬年尾會去

真心幾欣賞絲打 嗰種果斷 唔係人人都做到

正阿,講得好祥細

好想去一次,但返工好難抽到16日假去

Day 11 - 最後大半天在北極圈的日子 @Rovaniemi
好啦 不知不覺之間 已經黎到第十一日 去到這一刻我真係有少少唔捨得北歐了
一諗到 仲有幾日就要返香港做狗就覺得心很累...不過就係因為咁 我覺得自己要更加珍惜最後呢幾日的旅程啊~~~ 好!! 咁我今日因為要Checkout 關係 我就大約十點起身 搞掂哂所有野 就準時十一點鐘Checkout...呢一間Hostel 好好 可以比你放住個喼係Hostel 先..咁因為我今日夜晚六點四十分就要坐夜火車去Helsinki 赫爾辛基了...所以我大約要晚上六點返去拿行李閃人!!!
因為我諗唔到食咩既關係..我又走左去食麥當奴啦 屌....不過今次都好既..我去試左一個新包
係屬於Burger 類型..真心勁飽...Sorry 無影底~~ 太肚餓了 相機唔夠我快爭食..有時食到一半先記得影相haha...不過唔緊要 呢個遊記都唔係主打食物圖的..!!
食完之後 我又再次坐8號巴士去聖誕老人村多一次...今次主要去係寄Postcard 比朋友仔了...
今日既天氣凍好多 無記錯的話 應該係-15度左右...由於我要寫18張既關係...我昨天只係寫左一半左右....仲有9張Postcard 我真係坐係聖誕老人村入面慢慢寫 慢慢諗....

我就係呢一個地方 坐底接近三小時 係度寫Postcard 由於要諗下有咩寫 因為張張寫比唔同既人 都會有唔同內容 所以都好考自己既鳩吹功力....眼看住一個一個人 接力賽 寫完就走 又有第二第n個人坐係同一張枱 寫Postcard 只有我一人堅持左咁耐..坐左係度...我想講原來寫Postcard 真可以咁鬼死攰 真心寫到手軟了...鬼叫我出發之前同哂所有人講唔買手信..只會寄Postcard咩...

真係有Hong Kong架...好似係 大家寫完就會收集係呢一個箱入面 之後就會寄出去架啦!
話咁快就寫哂我所有Postcard啦..咁我就要返去聖誕節老人村Office 買哂郵票慢慢親手貼上去!!...
聖誕老人村的辦公室有兩個郵筒比你放入去寄的 左手邊Now字 就係即刻會寄返去..你要預計十日左右就會收到...另一個就係For Christmas 就會係聖誕節當日寄到各下的郵箱~~都幾特別的..
本身有朋友想我放入For Christmas 果個筒入面..不過因為我十二月去太遲了..我果個係For 2018 的Christmas hahah.....所以我將所有Postcard 放哂入Now果個筒入面!!! 登登~~大功告成!
隔離仲有兩個聖誕老人公仔 睇住我拍片放入去果個郵筒入面...做左我既見証人啊haha...

由於我寫完都差唔多三點鐘 我要坐大約四點半既巴士返去 所以我仲有差唔多一個半鐘頭留係聖誕老人村入面 所以 我都忍唔住再次 又影多次相...不過今次影影下相 出現左一個小插曲..就係我果部Iphone7 影影下相 凍到自己關左機..仲要開唔返...吹到!!...之後我要入返有暖氣既地方 幫我部可憐的小IPHONE 解凍....我今次醒左 為左唔比同類既事情發生多一次 我決定拿走左我自己果個機套...直接係背包入面 開一塊暖貼 貼落我部電話後面HAHA...加快佢解凍 同埋可以令到部機無咁凍haha....我真係好鬼醒~~~ 之後比大家睇下Day 2 的聖誕老人村圖 我覺得幾不一樣的....

今次比大家睇清楚條北極圈的藍色線啦~~

咁好快就到四點半 我都無望太多相 不過今日好似比昨天少人既關係 所以我終於係我走之前 成功比我影到呢一條北極圈既線 仲要係完整版 勁開心..我諗我呢張已經失敗左十五張以上...
不過美中不足就係 又係比我影到個小朋友跌左係度HAHA 不過唔緊要 我都好收貨

最後我影完就等巴士返去Rovaniemi啦~~ 影下巴士站先

好快巴士就到啦...之後返到Rovaniemi 第一時間就係要搵野食 食飽左先上火車啦 我就有咁既打算...因為我又太想食飯啦...結果我就忍唔住入左一間中式餐廳 諗住叫一個揚洲炒飯啦...點知一黎到就伏 係伏到我要影底...haha 完全唔覺得係一個揚洲炒飯黎haha..屌中伏...仲要差唔多150HKD...下次都係唔好亂咁叫飯了 仆街仔黎

咁我勁快速既時間 食完之後 就要返Hostel 拿返自己個喼 就要去火車站啦...咁因為Hostel 黎火車站都有少少遠 我預左差唔多半個鐘頭拖喼拖過去 屌又要拖haha....唔知點解我行去火車站途中...有好多人拿住蠟燭係大馬路附近行過...我諗最少都有100人..我初初唔知咩事 就以為外國有親人過左身 都有呢d傳統...我以為係中國人先會有啦...但我都無理佢地 我拖喼最多行遠少少....
後來我先知道發生咩事...原來聽日 即係12月6號 係芬蘭獨立100周年 係100周年啊!!!..
最後我用左都差唔多半個鐘 先搵到火車站 去到已經差唔多六點三十五分 仲有五分鐘就準時開火車了~~~仲有時間比我影一影Rovaniemi 的火車站牌先...代表我要離開了...

後記: 如果大家去Rovaniemi 其實住兩日一夜就夠了 因為真係無乜景點可以去 除左聖誕老人村 同埋 北歐博物館 之後...基本上係無乜其他野可以玩 除非你去到搵Local Tour 參加...市內都唔算好多野可以睇....我自己就咁認為啦...不過要睇下你地係芬蘭坐火車去定坐飛機去...時間方面大家想去既話就要自己預計....同埋可以講聖誕老人村其實好細 你就算慢慢行 應該三小時內都一定可以行得哂...除非你去埋聖誕老人村附近有一個Santa Park 我唔知係有咩睇 因為我無去到..大約相差五分鐘車程左右...希望大家遲d 去會覺得開心啦...真係好有聖誕節氣氛的

Day 11 - Part 1 完
下一回我會講下坐夜火車既感覺比大家聽下 ...Part 2 應該只係少圖少字..所以都差唔多完了

我都係請左10日 不過係埋三個星期六日...
一落機果日星期一就直接返工..累到on99

等左你好耐啦ching

唔on99呀, 唔係個個咁多假, 我自己都係去完旅行第二日就即返工

我係七點幾落機 返同一日嘅十二點

一直都係度 不過最近好迷手機食雞 掛住玩

如果係飛機瞓唔到咪好大鑊

係啊...我記得果一日返工係勁累...集中唔到精神 想慳假 但真係太狂了...
仲要適應時差...同埋呢個少睡眠時間.. 試過一次就算了 老啦頂唔順

樓主好純真
好懷念呢d日記式既遊記

我都覺得自己寫到好似日記咁...不過開左個頭 就用呢個方法完埋個遊記
當係一個特色啦haha

點解有尾班車 依個說法

啲人話早兩年係太陽粒子最活躍 好似係

但我睇依到依篇野 下個大爆發係2024-2025

如果跟據我記得就係 13-16年 係我地周期既太陽粒子高峰期
但之後就慢慢會無咁活躍 直到下一個周期202x年 先再活躍返...
我印象中就係 不過唔太肯定 可能都會見到..但強度未必好勁...有機會係弱弱的極光

樓主回程搭邊間航空公司？

都係SAS 北歐航空

已完

Day 11 - Rovaniemi 前往芬蘭首都赫爾辛基 VR 過夜列車....
咁我一上車就要行過五關六將的車卡 先搵得返自己既車廂...因為我係選擇了二人的車廂...一開始希望係得自己一個...因為瑞典果一程放火車真係太迫啦...點知希望不是在這天...我一去到已經有個講流利既普通話的大陸人...同我同一間車廂..唉屌....同佢傾左幾句計...發現佢係果d比較專業影相既人...因為佢地分享左佢自己用相機影極光的相片比我睇...屌啊!! 有靚相機真係影得靚好多...佢仲拍左錄影...極光女神係度跳緊舞~~...唉..好正...即刻覺得自己影果d相好廢...sosad
咁傾完計我就上床settle好哂所有野 我就係火車入面打算搵一間餐廳食野...
咁我就一路行 沿途經過不同的車廂 有只係for 坐位的車廂....行左唔夠兩分鐘就到左 火車入面的餐廳了 咁我就叫左個卡邦尼意粉食啦...其實佢只係好似波仔咁樣 整好哂...之後果個職員叮返熱比你...但叫好似要差唔多100HKD...唔好意思 因為真係無乜特別 所以我無影到相....
食完之後我就hea 左一陣先返去自己的車廂...之後就打算訓覺了...

咁由於我係訓上層..你會見到有個踏位比你行上去...都好方便..同埋我覺得芬蘭的火車舒服過瑞典好撚多...因為首先有Wifi先...同埋床的算好乾淨 好整齊先...比我感覺就係成架火車都係新款好多..高級好多...如果大家有機會真係可以試下..我好似買左都係59歐...同機票差唔多錢..但係可以慳番一晚的住宿...好抵...
咁因為好似早上六點四十分就要落火車 咁我決定今日早少少訓 大約一點我就訓著左了..之後我五點半起身 就係為左打算去沖涼...無錯!!!車卡入面的盡頭佢係有一個位比你入去沖涼的...雖然沖涼既地方唔大...都又未算好迫 如果用亞洲人的身型黎講..水壓方面都可以接受的 仲要有熱水...每按一次出水果個位 花曬就大約有20-30秒時間出水比你沖 只要你keep住不停按下 就可以keep住有熱水比你...不過我相信好多人都會選擇都唔去沖涼 因為佢就係得一個位.... 不過我就係鐘意去體驗下呢d 無聊既事hahaha....
咁我沖完涼就係入面換返好衫褲 就行返出去...因為仲未夠鐘...跟本無乜人....
最後我就望下風景等落車 好快就差唔多到六點四十分~~大家都準備好落車!!!
我就準備好 第六站 赫爾辛基了!!!!!

我個車廂算係中間位...所以張圖只係睇到一半...如果你自己幻想到兩張圖加埋一齊就覺得都幾大架~~~如果大家想睇多少少圖 可以去呢一個blog 睇....因為我真係無乜點影相 I am sorry....

因為火車入面入兩層...所以係勁大...唔係講笑haha...

最後我補返一條我覺得介紹得幾details 關於芬蘭夜火車的blog比大家

對唔住...小弟其實因為去到果一日的想法 就有少少放棄左會係連登寫遊記呢個想法...
所以之後都會影少左相...希望唔會爛尾啦...我會用盡最大努力寫好佢~~~

Day 11 - 完
Day 12 就會係網上約左一班人會係赫爾辛基一齊玩~~~~又返到市內鳩遊遊啦~~

未~~~但係出慢左...掛住打機...sorry~~~~

期待愛莎尼亞篇遊記

Day 12 - 終於黎到最後一站的Helsinki 啦~~
一落火車 我就決定去影下火車站先...因為家陣先六點幾..真係早到仆街..Hostel 果邊要差唔多兩點先比我Checkin 我唯有係周圍行下 搵地方去啦...
咁我就影下火車站先~~

我想講地下真係勁多垃圾 唔知點解...火車站入面都有少少醉酒佬 同 mk街童 同埋難民...不過我無理佢地..因為我仲拖住緊個喼 所以我要係火車站搵Locker放低個喼先...咁我就係火車站睇下指示牌 好快就見到Locker的地方...不過又係要入硬幣...因為我一蚊硬幣都無 所以我要去火車站買野找硬幣比自己~~咁我就去左一間咖啡店買左一杯Cuppacinno 無記錯既話好似係3.5歐 咁因為Locker 係需要6歐 所以就剛剛好....第一次飲Cuppacinno 原來係唔好飲既 屌..中左陳豪伏 唔太識欣賞~~不過佢果個拉花拉得好靚下...所以影底左 仲送左粒Chocolate比我 正..我的最愛...

咁我放底左個喼之後 我就開始係市區內 亂咁行了 又要認路啦...首先我要搵返自己間Hostel 大約離火車站既位置遠唔遠先...一開Google Map 原來勁近..五分鐘左右...正爆...咁我就影下清晨的Helsinki先~~~

下圖就係赫爾辛基的中央火車站啦~~~都幾靚其實

可以見到條街真係勁少人...因為實在太早啦...由於仲係早上七點幾...我都唔知有咩好做...咁我就打算開始周圍行了...咁我就睇下旅遊書 望下赫爾辛基的大教堂係咩位置啦~~行行下我就去左海邊...開始有少少唔慣了...因為八點鐘左右就開始有返太陽....可能留左係北極圈入面一個幾星期太耐了...突然之間咁早見到太陽有種莫名奇妙既開心haha....赫爾辛基既天氣大約都係零度左右...其實真係唔凍 同埋好舒服 真係唔好比個零度呢個數字呃到自己...可能係因為岩岩經歷完負十幾度...所以升左等級.haha...我自己都唔知道.....咁我就係海旁影下相啦...因為呢個天色都幾靚下...

送多張全景圖比大家先~~~

對面呢個島就係芬蘭堡 過多幾日我就會去嫁啦....

其實係海旁果度 我係遇到同我火車同車廂果個大陸男人 一路影相一路傾下計...海旁果度都幾多白鴿飛來飛去 我仲近距離係度睇...因為佢話佢之後去愛沙尼亞的塔林 咁我就問左佢拿少少資料 發現原來去塔林都算幾近 同埋即日來回 船票唔係好貴...就開始激發左我有去愛沙尼亞的打算了...好快就差唔多十點幾了 咁我就之前係背包客棧搵左人係Helsinki一齊玩...就一直有用Line同佢地聯絡....原本就好似有六七個人係群入面...結果最後得返一個台灣女仔真係出左黎...都幾搞笑...有一個香港男仔就要九號先到步...之後佢都有Join我地....咁我就約左果個女仔係火車站入面的Burger King等 我順便就係入面食埋野 就開始今日係Helsinki的行程了....

由於佢話佢自己係無上網卡 所以我就坐左一個好明顯既位置 方便比佢搵到我...講下果個台灣女仔先...佢係Line果張相係極度似TB既感覺...果時我就諗去旅行無乜所謂啦...都係一齊玩諗住開心玩下 有個伴咁haha...點知我食食下野 有個亞洲女仔同我Say hello...我打左個突...因為同相入面完全唔似樣...真人正正常常一個女仔咁...我仲問左兩次係唔係相中人...好驚認錯人haha...
搵到佢之後 由於頭先我鳩行 已經可能行左四分一個Helsinki...咁我又再次帶佢去海邊先...之後再慢慢行返入去....又開始影下相了....
由於從佢口知道...今日係芬蘭的獨立一百週年..所以有足足一百枝芬蘭國旗係度...當然我係唔會走去數係唔係有一百枝...我都係鳩估haha....

再影近d先!!!! 我覺得都幾靚幾特別...第一次睇到咁多國旗...

大家見唔見到有個100既字係度....左手邊果個建築物好似就係政府總部之類...你會見到有枝芬蘭國旗係上面...好似一陣有活動 演講之類..不過我地無去睇到...

打住咁多先...因為打到呢度的Day 12係大約十一點幾左右咋...應該仲有Part 2 Part3....
Day 12 Part 1 完~~~

Part 2 都係市內鳩遊遊下....
BTW 我想講..我差唔多第一日就行左半個Helsinki 以上.....所以真係好細好細...唔好預太多時間係Helsinki ar ha~

愛沙尼亞其實只係玩左一陣....因為我出現少少失誤 所以真係快閃之旅黎...
當吸取下經驗 btw 我自己都幾鐘意愛沙尼亞 可惜只係留左勁少時間 大約四小時...

原來塔林係即興

咁可以去多一個國家 幾好

好期待樓主篇塔林

有女 係開心啲既

haha 唔好啊 好怕你失望 真係無乜特別haha.....
準備打文先

多謝支謝!!!

唉..你講呢啲...不過上網上揾人都好睇人夾人...唔夾就仆街了

樓豬 係咪上台灣果個背包客棧個網到搵人

頂呀
我上背包客棧搵到去睇世界盃既都係d香港on9阿叔

Day 12 Part 2 - Helsinki的100週年獨立日
咁上回就講到我地影完一百枝國旗之後，咁我地就打算繼續沿住海邊一路行 一路就影下周圍既相 因為暫時都未諗到行邊度 就真係鳩行 haha.......咁就去下圖片先啦

所以香港人都最想要的Holiday啊~~~

呢個就係烏斯本斯基大教堂啦 不過我地就無入到去 行到去附近好似唔開放住...

咁因為我地就打算去赫爾辛基的大教堂 其實我之前就自己八點幾行左一次..但係台灣女仔就仲未去 咁我就做半個小導遊負責帶下路啦...同埋佢又無上網...Sosad...
比大家睇下我早上八點幾影 赫爾辛基大教堂 真係一個人影都無咁濟
八點幾的時候~~

我行到上去影返落黎...覺得都幾靚~~

之後就落返去下面影相啦 本身下面正常就有好多市集的 不過可能今日因為係獨立一百週年..所以仲未開門...可能係放假一天 不過唔理咁多啦...再影相先...

咁我之後就睇下旅遊書 睇下附近有咩比較出名的景點 可以行一行啦~~
結果就比我搵到一個叫做波羅的海的少女既地標 係一個全裸少女既銅像黎~~
等我去影佢裸照先~~~收藏番先~不過蝕咗 唔記得影佢大頭照 好可惜啊~

之後我地見到海邊既天色 幾靚同埋又見到好多白鴿飛過就忍唔住又影底了幾張相...

咁我地影完咁靚既天色之後...就決定去埋附近的老農貿市場啦 諗住睇下有咩賣啦

呢個係入面大約既樣 都好多不同產品賣...又有唔少可以食野既地方同埋咖啡店
不過就唔算好大 我地行左唔夠二十分鐘 就差唔多行完出返黎了.....

因為今日係100週年啊 所以好多博物館都免費開放比大家入去參觀...咁本身我地就諗住去岩石教堂既...不過中途見到一個博物館好多人 入去參觀咁我地就忍唔住 做左羊群心理的羊仔入去參觀下啦...我都係睇返旅遊書先知道 原來呢個博物館叫做國立博物館 主要係睇好耐歷史的文物既演變...遠至石器時代 近至就芬蘭的近代歷史都有haha......

其中呢一個我覺得都幾特別...首先你入去一部類似香港影貼紙相既機 影一張相...之後大約半分鐘之後 就會出現你影果張相係相框入面 我同果個女仔都有影 不過就唔公開了haha....
相中人 如果我無記錯下面d文字 就係寫住未來芬蘭的總統之類...都幾多人排隊玩...

咁之後我地大約係入面留左半個鐘頭左右...就走左了...因為好多人係入面 我都唔太影到相...呢個就係免費開放的唔好處啦...慘啊...
咁我地就繼續行去搵岩石教堂啦....因為其實就係附近 好近 所以好快就搵到了...
一入到岩石教堂就好似見到有活動喎...咁我地就搵左個靚位坐低聽下音樂先...
其實本身諗住頭排係比VIP或者高級人仕坐的..但係我地兩個決定扮無知 坐低咗先再算啦...

我勁後悔無係呢度影番一張全景拍攝...因為我地睇咗大約一個鐘就走咗了...嗰個音樂表演會係咁不停轉人....同埋主持人全程係講芬蘭文...真係一句都聽唔明....
我地兩個人就係坐最頭排..真係勁近囉我想講...之後我係咁拍片 可以影下芬蘭女女~~正

呢兩個女仔勁投入 勁正!!!! 右邊果個仲幾靚女...
識得樂器真係好迷人 唔係講笑....

之後呢個歌手 一睇身型樣子 就知道佢係行實力派呢個路線...十分強勁...好夠氣 自問自己好鐘意唱歌 不過佢把聲真係可以唔用咪 都保証全個教堂既人都聽得清清楚楚...完全係一個環迴立體聲一樣咁...痴線的....

之後因為聽聽下換咗人...換咗Solo鋼琴...不過我地聽到大約一半就覺得太長了 決定偷偷地離開...不過勁尷尬..因為我地坐最頭..全場仲要滿滿地..無乜人走...我地就無啦啦 彈下彈下果時起身走人...好似有對表演者有少少唔尊重..真係好內疚啊~~....
係度介紹返少少關於岩石教堂先....佢真係用岩石堆砌而成的...好啦介紹完..真係少少就夠了...
廢話又唔多講啦我...睇完之後 我就決定去一個叫做西貝流士公園睇紀念碑!! 呢個景點只係去打一打卡.....行過去其實都有少少遠 都差唔多行左廿五分鐘...暗爽享受二人世界先haha....

打住咁多先!! 下回西貝流士公園睇紀念碑 就係我地第一張既合照!!!世紀合照

Part 2 完~~~

係啊...其實我係無諗過會搵到人的..只係因為我屋企人極力反對我一個人去旅行...佢寧願我上網試下去搵人陪我去 都唔想我一個人去...所以我都無乜點理會...只係緣份黎...

haha 巴打你好有呢個大叔緣...我相信睇波...係無乜絲打的.....所以大叔係正常...不過同叔叔睇波..我寧願一個人啦hahaha

世紀合景呢

樓豬，我想問下赫爾辛基既市區大約係邊？

haha...賣下關子先啦~~

大約你當火車站附近

vr火車係你講個個火車站到答？ 唔該樓豬

係啊 赫爾辛基中央火車站 入面有去芬蘭不同地方嘅火車 包括Rovaniemi 同埋 飛場快線

樓主你買到59歐咁平，我睇最平要要百幾歐既

你係單程定來回啊 我幾肯定係59歐...但唔記得果時係唔係有特價 因為我係一夠90日 我就即買 愈早買就愈平

所有芬蘭國鐵既火車都叫vr,即係好似日本叫jr咁

樓主真係22k去16日？
我成日以為去歐洲好貴...
想問下你22k用喺邊？

好啦...咁我就去搵EMAIL list返個洗費比大家睇下...
其實去歐洲都可以平平地去 只要識得慳...
支持大家便宜地環遊世界~~~
機票: Total:3898
$3898 (Open Jaw Stockholm落 Helsinki走) SAS航空

主要交通: Total: 2529
$780 Stockholm to Abisko Night train (SJ 瑞典火車)
$63 Abisko to Narvik (SJ 瑞典火車)
$130 Narvik to Kiruna (SJ 瑞典火車)
$356 Kiruna to Tore (瑞典巴士 前住Rovaniemi的第一程)
$65 Tore to Kemi (芬蘭巴士 前住Rovaniemi的第二程)
$110 Kemi to Rovaniemi (芬蘭巴士 前住Rovaniemi的第三程)
$140 (因為Delay 蝕失了已訂既VR火車錢)
$570 Rovaniemi to Helsinki (芬蘭VR night train)
$310 Helsinki to Tallin 即日來回船票

住宿: Total $4754 共14晚

極光Tour: $1050

保險: $221

電話卡:$180

裝備費用: Total: $4000
衫褲鞋物(總之就穿上身上): ~$2000
相機鏡頭:~$1600
零食物+暖包: ~$400

旅行洗費: ~$5300 (食 玩 手信 紀念品 少少近距離交通 觀光等等 雜費)

Total 大數: $21932 大約22K

你問我算唔算係 窮遊 我覺得都算..因為我唔會食貴野 只係買左小量手信...
住方面 大部分都係Hostel....
仲有其他咩想問 我記得都會盡量答大家...
黎緊廿一號飛荷蘭 可能會停止更新住...等我返黎再打文~~
希望可以出得哂Day 12 全日啦....

終於跟上進度
樓主食嗰啲長長既米係印度米嚟
睇完覺得坐火車同極光呢兩PART好正(可能個人好想搭下長途火車同睇極光)

點解機票可以咁平
依排見親sas都係5千幾

點解可以咁平

三月去完冰島瑞典挪威廿二日都用咗六萬

火車 沿途個景其實真係好靚 可能我好鍾意白雪雪
極光 一生人 一定要去追一次 無論你比咩藉口自己都好 衝破關口 去旅行真係唔好比太多藉口自己 冇人陪你去 自己一個都可以玩得好開心㗎

其實佢有時會推出一啲優惠 我見過最平試過出過＄3500 仲要直航open jaw...
同我家陣嘅一樣 得閒留意下 旅遊機票網
我睇開meethk

你可以見到我 消費好低 其實一日都係平均用400左右 主要真係食野貴...package 就 我覺得已經接近慳到自己可接受嘅範圍 我嘅宗旨就係 能慳都會慳 最緊要覺得值得 開心 無悔就好啦
自己plan足咁多日 係成長嘅體驗！

期待啊
諗住年尾去
有好多野要問定喇

樓主真人一定好靚仔 咁多女埋身 唉

你係連係Helsinki都睇到極光？
如果係真 北部應該大爆發到九彩
女神真係好靚架

可以 有人問 我就會答 即使我個旅記已經寫完都會係度

利申做：ptbf....不過唔靚仔 sell內在美

可能要扮gay跟樓主去旅行先有機會有女埋身

係啊 嗰日全晚kp9 好似落到法國都有人睇到
見到淺藍色極光不過影得好衰
同埋上北部睇多數都係可以望遠嘅極光
我係要望頭頂 附近冇地方又空曠又暗

btw 樓主你去個時間咁啱算係最平
北歐12月頭開始價錢直線上升
之前同fd聖誕前上聖誕老人村 睇overnight train臥鋪單程價錢夠買來回機票
想去嘅真係要睇咗價錢先好定日子

其實我都係真毒撚黎....

但係北極圈外見到極光已經好運
做人要知足啊

可能真係有啲運氣 所以咁平 但我真係做咗唔少功課去呢次旅行 我由一月開始留意機票 五月先買

樓主啲火車飛係咪最好佢一有得賣就買會最平

我係得night train 兩程係勁早買 其他都係早幾日先再買.....

Day 12 - Part 3 Helsinki第一日市內鳩行
咁上回就講到我地剛剛去完岩石教堂行完禮之後..就打算去西貝流士公園睇紀念碑望一望啦...未去之前我諗住呢個景點都幾特別啊....咁我地就沿住果個Google map 行啦...行左大約廿五分鐘就到了...結果!!!一去到西貝流士公園 就覺得期望有少少過高haha....唔識點講 我初初以為係好大個類似鋼琴入面既組件一樣...點知比我想像中細haha...不過唔理咁多..都係影相先!!

跟住我見到呢個時刻 就覺得幾有感覺 就決定問台灣女仔 不如我地一齊合照自拍一張囉~~~結果就一拍即合啦...佢都話OK 咁我就揸機...然後~~笑!!! 咔嚓~~

咁影完留左一陣係公園入面 咁我地就沿住海邊行下 睇下有無咩特別...咁我都係周圍咁影下相啦...

之後我地行行下就見到一間餐廳仔既物體 覺得都幾特別 就停底左影一影...好似幾有聖誕節既感覺haha

咁我地大約行左半個鐘海邊 就決定出返大馬路 搵巴士搭車返去市中心啦...因為都行到有少少覺得累了...咁我地係巴士站等左一陣之後 就見到有巴士到站 準備上車...之後就發生左一件人間有愛既事 正當我地想問巴士司機點樣比錢之時....巴士叔叔露出了一個親切既笑容 同埋做出一個叫我地直接上車同入去搵位坐既動作!! 我就知道...我地準備好要做坐霸王巴士!!! haha...咁我地見到巴士上有兩個位 就一齊坐底 搵下要係大約咩站落車了!!! 之後巴士上有一大班後生仔女係度唱歌...雖然唔知佢地唱緊乜...但係應該係關100週年事 類似好歡樂的慶祝歌~~~ 大家仲要著哂制服...haha 好特別 可惜我就無影底...之後過左無耐 我見就到市中心就準備好落車!!!!
一落車就諗住行返去火車站果邊...結果行左無耐..發現封路...咁我地就要兜遠少少先可以行返去火車站...結果我地就行到火車站果時就見到 原來有步行既表演...唔怪得要封路啦...

咁我見到佢地一路步行 就一路唱歌一路有人打下鼓咁...氣氛好好....我地睇左一陣就走了..因為要去火車站...咁我就要返去火車站拎返個喼先...之後我就同佢一齊返去我Hostel 放低個喼先...順便話比佢知我間Hostel 既大約位置 因為我地聽日會係我Hostel 附近集合再一齊行的....
咁我放低完個喼之後 我就帶佢返去搭電車的地方...之後我陪到佢有電車 上左車之後我地就解散了!! 用Line Keep住聯絡...去到呢個時候 其實已經差唔多六點左右!! 咁我就自己一個人行 同埋係附近搵左一間餐廳食野....好似係食卡邦尼意粉haha....大約120HKD左右...都幾好食既...
食完之後 我係Hostel 休息左一陣 就自己一個再出去亂咁行下 認清楚D路先!!! 搵下超市位置 又自己行下附近的百貨公司之類....差唔多行到十點幾 我就真係覺得好累 就決定返Hostel 休息了!!!

介紹返我係Helsinki 住的Hostel 先!!!
個名叫做The Yard Concept Hostel 下面Hostel

入面大約個樣~~~

我住四人房大約個樣

其實呢間都幾好架...佢包埋早餐比你 有麵包 野飲 麥皮 牛奶之類 仲有果醬...我都係度慳返唔少的!!!
早餐大約就係呢D....唔使錢包埋既 我覺得都抵既!!

大約$1400房錢 我就住四晚!!! 平均都係350左右一晚 可以接受的!!!

Day 12 完!!
下回Day 13 係極悶 我打算只係講少少就帶過了 因為都係行附近商場 變左有少少Shopping感覺...去到Day 14 我會去搭林 到時就會有多返少少圖同字架啦!!!
我明天就去旅行了 會停止更新住...等我返黎香港先再更新...感謝大家陪左我咁耐...打左成一個月有多都未打完...其實我都有少少懶 my bad~~

樓主今個月去荷蘭,下個月又去紐西蘭？咁多假o既

會繼續等你㗎樓豬

因為樓主我做緊廢青 去完旅行先返工

人間真係有愛啊！由啱啱開始寫已經認得譚仔姐姐你了....唔知荷蘭好唔好玩
多謝一直以來留言同支持 陪我傾計！

我喺荷蘭打緊依個回覆

咁你到時記得打埋荷蘭同紐西蘭遊記啦

巴打你荷蘭咩位啊

等我打完呢篇先 應該遲下會打
希望會有啲特別深刻嘅事 同大家分享下 當遊記吹水大會

好，等你,一路順風,玩得開心d

一定一定！

黎緊8月會去瑞典exchange,想問下樓主有咩要注意同埋有咩係必去？

想問下赫爾辛基火車站有沒有行李暫架的

暫存

樓主又有台妹揾上門

最緊要Enjoy 唔好怕羞 咩都試下 去下 咁先係exchange ar! 其實好多地方都可以去 我唔知點話你知 但記得要識多啲朋友仔 去到外國 就算唔識當地人 都識下其他國家嘅人 唔好後悔啊！
安全 就小心財物啦 但我覺得都幾安全架啦 放心去吧！

有啊 六歐 二十四小時 好易揾 有大大個字寫住Locker 如果免費暫存 我就唔知 但應該無

可能 今次係 日韓台 都有

樓豬出預告有食女

準備飛啦 係飛機上 上連登都第一次！
送上747圖比大家

Thx巴打，令想問信用卡係咪就咁就可以用的？

你估下

係咪好多人用單車代步？

Locker 要比銀仔 香港信用卡未必用到 因為要打pin code

都有 但我去stockholm見就唔太多...瑞典其他地方我就唔太清楚了

Rotterdam?

我訓覺先

海牙？
如果係細城我應該唔識了

會咪未計平時3餐

有冇辦法可以用到？

冬天去北歐係咪好過夏天去呢？

冬天你預會凍檸水

冬天去北歐可以睇到極光 夏天就睇景會舒服好多因為冬天日照時間好短未必夠時間睇景

旅行洗費 已計咗啦 我有時會自己煮架

自助果啲機 用credit卡 真心唔知點先用到
但你去銀行開通咗信用卡 因為佢要輸入六位數字密碼 上網話打000000 但我試過係唔work的
所以credit card 我淨係可以經過人手買賣 自助全部唔得

你想日照長 睇多啲景 就夏天
追極光就一定要冬天架啦

對於雪景，冰川深感興趣
建築反而一般般

雪山景好似挪威最靚 但係冰川 我淨係知道冰島有
但無去過
咁冬天去啦

樓豬你係點換錢? 無換直接用信用卡定點

例如荷蘭 NS 售票機用 offline PIN，係好睇張卡點應部機
我用渣打 AM MasterCard，應該係入任何六位數都過到

Online PIN 嘅機就通常應該入 ATM PIN (未試過)

好正 樓主洗左幾錢？
夢想係去北歐

換咗1500Sek 150歐
其他全用信用卡....
好似用咗勁少cash 不到10分之一
我係香港換定錢過去的

我覺得係關銀行事 之前有巴打用渣打 都打到pin code pw

我前面有寫架 全程22k!

信用卡係咪每次簽都會收手續費？
咁你d sek點算 無其他地方用到

我返到香港換返港紙....
信用卡係啊 大約1.95%
不過其實就算你洗10000蚊都係195蚊
我仲要故意開咗張新卡 賺埋佢迎新優惠
本身已經有2% 海外簽帳回贈
所以cover到有突

你開左邊張新卡 介紹下呀

子華神果張dbs!

其實都係睇張卡點 set
同一間都未必張張一樣

之前喺 Deventer，依家去咗 Amsterdam

我都係Amsterdam haha....正！

咁如果係銀聯既信用卡係咪都無乜地方用到？

好似都會收的 同visa master 一樣

唔該樓豬

想問樓主知唔知道破冰船點樣訂定的？

應該要睇下你係邊度睇 再揾返個地方去訂
利申 無玩....
如果kemi 玩 應該可以google 到啲tour 架

樓主等你返黎

實在太好了！仲有人一直等緊我
希望遲啲寫遊記都會有人睇

喺 Munich 表示: 已經唔記得咗你喺邊

咁快落咗去啦！我係Rotterdam...
聽日會殺落去比利時玩即日來回

咁樣即日來回

11點 8點走 都有五六個鐘係布魯塞爾 都夠我鳩行架啦 即興活動黎

我都仲等緊你架樓豬 想睇埋荷蘭嘅遊記

個人黎講都幾唔鐘意brussels
bruge正好多

LM
訂左機票(趁asiamiles仲可以45k換芬蘭機票 )諗住12-23/10去芬蘭去追極光，個遊記好有用

荷蘭未必會出遊記 唔知點寫好

我覺得幾正喎 勁熱鬧 應該係唔知咩節日
有無人識睇？
有睇遊記 就知樓豬我極鐘意朱古力
去比利時係正確選擇！

12日 如果淨係去芬蘭 真係夠哂玩 希望你plan得比我更好！ 好多地方都可以去！
但小提示 冬天真係好早天黑 如果要影白天 要把握時間！大約10點到2-4點就快要黑，愈北愈早！
玩得開心啲啊

jazz音樂會？

就係除左呢個square之外就乜都冇

22k 都幾平喎 一鍵留名

都唔係啊 可以睇建築物 我覺得都幾開心 影咗唔少相 家陣坐緊巴士返去Rotterdam 了 無得睇歐聯啊屌

平玩遊北歐都幾開心啊
最主要想做嘅都做齊哂！

拉莫斯條撚樣

支持窮遊 用有限嘅錢 做無限嘅野
最緊要自己開心

中立班迷 但都覺得肉酸咗

無話支唔支持
如果我好有錢 我一定唔會窮遊
但我又窮 又想去歐洲 咪想辦法慳啲洗囉
一個人去 自己開心就得啦
唔撚使理人

同朋友去旅行 要夾住邊 又要夾食咩 總會有少少意見

巴打知不知道邊度有翁芬蘭平機票，睇黎睇去最平都6000

好羨慕樓主咁多女伴, 哈哈
其實個行程都算plan得好好, 去左好多主要景點
繼續支持

我都係等到平機票先飛去...如果正價多數五千幾到六千多

邊有咁多女伴 好多時都係一個人 真係緣份黎
我覺得可以plan得更好 不過總要吸收下教訓！

邊度會有平機票

我係睇MEETHK 機票網 得閒望下 有時就會有優惠

Day 13 - 赫爾辛基商場亂咁走~~
好啦~~ 咁由於我昨天就約好了佢地今日會再係赫爾辛基一齊行既!! 但點解今次會用個"地"字呢!? 咁係因為其實係我地果個Line group入面仲有一個台仔 都係黎左赫爾辛基 昨天無Join我地係因為佢話想自己一個人行先喎..咁我今日就約左係我Hostel等啦...咁我就係Hostel 入面食埋早餐就打算出發!!! 早餐其實都係自己係超市買左類似可可脆片既食物 再沖奶加食麵包~~咁就可以慳返唔少!!!
由於台仔我係未見過的...不過聽台妹佢話 台仔份人好靜 仲有少少奇怪..其實我都有少少擔心haha 不過唔緊要 我咁多廢話應該可以感化佢既!!! 結果就見面了!! 外表都係正正常常 好在都係一般人樣...不過就真係好少野講 自己介紹點稱呼後 我有嘗試下同佢傾計...不過就比人係咁單字覆機咁...頂佢啊 係咁 好~嗯~哦 WTF!?...咁我就算了 放棄都係台妹好傾好多!!!
因為我地今日就無乜行程..所以就變左行下商場同百貨公司 由於佢地兩個準備今日夜晚六點幾就要去火車站上去Rovaniemi了...所以一齊行既時間就大約得返半日!! 咁我地由於睇男女裝的關係..所以一開始就約好左一個時間集合...咁我地三人就分開行啦~~ 由於我係無乜野係需要買..所以我都係附近亂咁行...結果行行下就係童裝部見到台妹佢見緊羽絨haha....想講如果亞洲人身型細粒少少真係可以買外國童裝..平勁多 超正!!! 咁我都係幫下眼 睇下邊款靚D 就比D意見咁~~~
過程我唔講太多了 都係兩個人係度吹下水...好快就已經大約四點左右...咁我就帶佢地去火車站 因為佢地要準備坐夜火車 咁我就教佢地去邊個位上車 咁因為台仔要係Counter果度拿火車票..唔知點解佢果個Email 無bar code~ 咁我地就拿籌等一陣啦!!! 就係等一陣之間!! 我終於影左今日的第一張相了!!! 登登!!! 係火車模型圖~~~

不過黑仔既事發生左...因為火車站太熱...我除左自己條頸巾..結果就唔撚見左啦 我屌!!!
之後我地搞掂左火車飛之後 就決定係超市買少少野 咁我都順手買少少手信返香港比同事食.. 咁因為有人推介我買呢隻朱古力 所以我見價錢又唔算好貴 就決定買啦!! 好似兩盒大約17歐~~
呢個係我返香港既時候 影返手信...就係呢兩盒~~ 其實都幾好食 賣相又唔差~~

咁大約差唔多就到六點 佢地兩個人就返去我Hostel 攞行李!!! 無錯~~因為佢地今朝就已經拖左兩個喼黎我間Hostel 放住先...所以就會今朝就約左係我間Hostel等..諗諗下我人真好~~幫佢地慳返時間同金錢~~比佢地賺埋我做香港人既好客之道..真係不得之了!!!
咁我地就要分開了~~ 九號先會見到台妹!!即係Day 15~~ 好可惜..不過唔緊要 我自己鳩行影相又返黎啦~~~ 咁我係Hostel 休息左一陣 同埋頭先係超市買左少少野食 就自己整黎食 之後又可以亂咁行了~~~ 結果我又係返返去大教堂果邊...不過早晚個感覺好唔同下..比大家睇下相啦~~

係上面影返落黎 果個市集既燈色 加埋 聖誕樹好正啊~~

之後我就行去海邊 諗住去睇下摩天輪果邊 影下相咁~~

我幾鐘意下面呢張相...雖然藍光化到好勁..不過就係因為咁..覺得好迷幻haha...

之後就係摩天輪附近自High完一陣 就落返去影下 公圈既燈色...不過Iphone7 影夜景真心好廢....影得好差...不過反面教材都比大家望下~~

好啦影到咁上下...我就決定早少少返去Hostel 諗住搵下去愛沙尼亞的塔林既資料....
Day 13 完~~~

下回 Day 14
會坐船快閃去搭林玩一陣 就再返Helsinki...聽日都係難忘柒事的經歷haha..
唔好學樓主我有時對自己太有自信~~haha 又失左預算了

樓主去完荷蘭返黎啦？終於出post啦woo

返黎啦 休息咗一陣先打！
終於就黎打完 痴線 拖咗勁耐

樓豬一年幾多AL

樓豬我無乜假....一年只係去一次旅行....
聽日會出文！

Day - 14 沉思左一日就決定今日即興去塔林!!!
好啦..咁我就一大朝早起身 因為諗住坐早上十點半呢一班船過去塔林 咁我就一早查左Google點樣去碼頭 不過我見好似唔算好遠 我就決定行過去啦...點知又比我想像中遠 咁我大約差唔點十點鐘就由我間Hostel 出門口 諗住半個鐘頭 實點都行到過去啦...點知就又出事了...我行左唔夠五分鐘之後就開始無啦啦落雨 咁我就愈行愈快啦 已經開始急步了...因為我無野可以遮住自己 雖然都係毛毛雨但係就出事了 當我正以為自己夠時間行到過去紅圈果陣時 心諗仲有七到八分鐘 應該夠時間買埋船票上船...點知我去到紅圈果個碼頭 原來果個唔係坐去塔林碼頭 我入到去問紅圈碼頭職員先知道 原來下圖再前面最遠果個碼頭先去塔林果個碼頭 跟住我就心諗仆街了...好似真係趕唔切...唔係咁大獲啊嘛...

同一時間去到碼頭附近就愈黎愈大雨 我成件羽絨都濕哂啦...我初初都唔太記得自己件羽絨係唔防水...因為都買左好耐了...結果成件羽絨縮哂水..真係屌出黎...但但但我都算啦..無計啦自己柒又唔坐電車去 堅持想行過去...結果我去真係前往塔林果個碼頭 已經十點三十五分了 屌 錯過左班船...而最不利的消息係...我知道下班船係三個鐘頭後...即係下午一點三十分...樓豬我即崩潰..真係做左豬了今次 咁我因為係行咗差唔多半個鐘有多 其實都幾攰下 因為雨中急步..原來一點也不浪漫....我就決定坐係碼頭附近Hea下就算 休息下 過呢個漫長三小時 我仲無野做到睇美劇haha...比大家睇下碼頭個樣!!

記住啊~~如果大家由赫爾辛基去塔林的話 記得記得係T2碼頭....同埋可以坐七號電車去到碼頭隔離的~~咁我Hea左一陣 好快就過咗呢個on9 三小時了~~~影底張船票做過紀念先..吸取教訓從錯誤中學習!!!

咁我係準備上船之前 都係碼頭入面影咗少少相啦~~~都仲係落緊雨~~屌

咁排好隊跟住人龍準備好上船啦 其實都係要準備好Passport 比船上面的職員睇 同埋比張船票佢就搞掂!!登基上船yeah~~ 準備去多一個國家啦可以!!

睇左一陣地圖 我就決定上最高果層去船頭 諗住影下相啦...點知好多人係度食煙 留左一陣頂唔順就走返落去...

見到支國旗就忍唔住自拍左一張haha...

因為只係坐兩個鐘頭的船 所以我搵左個位坐底睇下海 就已經好快就過去了~~~

我想講呢張相只係大約下午三點鐘左右 就已經開始日落了....慘啊 冬天去北歐果面真係好早就已經見唔到陽光...去到差唔多三點半又影多一張 因為已經入到塔林啦YO!

咁我其實因為去塔林我都完住無計劃的 只有四個鐘頭都唔夠的時間 我就決定真鳩遊上背包地圖搵景點去睇下影下相~~~千奇唔好問我去左塔林邊度..因為我自己都唔係好記得了~~~認得啲相的巴絲們 可以話下比我知haha...

其實去到呢度我一直都係沿住Google Map去搵一個地方叫做Kohtuotsa viewing platform!!
因為上網睇可以係一個高位望哂成個塔林的夜景啊...我個人幾鐘意去呢D地方 所以差唔多去親旅行都會想上去高樓大廈或者塔之類既地方俯瞰哂成個城市 感覺很治療.....

其實塔林好多建築都同東歐既地方幾相似 都係好多橙色屋頂既小屋haha...其實係唔係你抄下我 我又抄下你咁...不過應該係關於以前歷史統治既野有關掛..利申理科人~~
終於比我去到Kohtuotsa viewing platform的觀景台啦...都係幾多遊客係度影相!!咁我當然都唔輸蝕 搵個靚位望下影下相仔先~~

打住咁多先...之後我就會去埋塔林市玫廳附近!!!咁好運既我又撞正有活動表演睇下..haha
等我留返Day14 Part2先打啦~~~

Day 14 - Part 1 完
應該可以去旅行之前 打完呢個遊記...

push

樓主下一個目的地係邊度呀

紐西蘭啊
希望好玩 再打遊記先！

呢個post完未架？ 係woo,我想八卦下樓主紐西蘭坐邊間airline幾錢機票呀？我覺得自己好似買貴左

其實未完...但完全無時間打住....
3000 直航 香港Airline

咁我真係買貴左啦 ,我買4200澳航 ,仲要來回都係轉機,買完先見到好似好多機票仲平過我買果時

但我係飛去奧克蘭喎 家陣機票平咗好多

我就係因為想入同出唔一樣所以我買澳航,我奧克蘭入基督城走囉而家,但係貴你1200仲要轉多兩程機

其實我計返同你差唔多 我要坐船過南島 之後係基督城搭飛機返奧克蘭 加埋都差唔多4100

Day 14 - 在塔林最後的美好時光
咁上回就講到Kohtuotsa viewing platform 我係呢個觀景台留左一陣...不過太多人啦..好快我就決定離開先 果然人係去到最後時間就會覺得保貴同珍惜 因為係塔林既時間無多了 我就希望可以去多少少地方 咁我即刻打算轉去塔林市政廳 好快我就沿住Google map行 都係沿路影下相..
其實如果有機會 我都想夏天黎一次塔林..因為我自己失預算 令到自己啲時間好趕....

沿路都唔算好多人...不過又唔會靜到一個人都無咁...一開始都怕東歐治安差少少..不過其實又係驚黎都多餘..小心少少玩就一定係問題...好快我就差唔多去塔林市政廳....不過今次係唔係因為有活動既關係..市政廳對出既廣場有唔少攤檔係度...反而呢一邊就比較多人同熱鬧啊..正~~

咁我就係塔林市政廳附近望下D攤檔係賣緊D咩!? 其實都係有唔同野賣..可能有食物又有手信紀念品之類 都係果D大路野...之後我行行下就聽到有音樂聲吸引左我去睇下咩事!!? 點知原來係塔林市政廳附近有一個小活動 好多人係度食緊小食 睇Show~一去到我就見到一大班年青東歐妹妹係度跳緊舞...樓主當然唔會放過任何可以睇女女既機會啦~~就停低拍下片同影相啦~

下面係第二班年青妹妹黎...都幾正啊~

之後睇左一陣 好似準備要散場咁...咁聖誕老人叔叔就叫哂所有表演者一齊上台 講左一大堆我聽唔明既話HAHA...我估都係果D說話 搞下氣氛咁...

就係就散場前一刻有三個小朋友勁正...唔捨得走 突然之間係台上自己SOLO左一段仔跳舞比大家睇..真心勁得意可愛 又跳得幾型仔 大左實溝死女女了~

最後聖誕老人見佢地跳得咁好...就送多一份禮物比佢地三個 真係開心死Haha 我都想收啊!!!

咁睇到呢度..我就差唔多要行返去碼頭了 因為得返好少時間 我就去近住碼頭果邊d景點 睇下行下就差唔多要返赫爾辛基了~
無記錯既話 應該就係塔林市政廳啦haha~

市集大直路果個入口佈滿了燈飾...好有氣氛...

之後我就離開左塔林既舊城區...就要行近返大城市區既塔林...之後再行返近碼頭果邊影下相...沿路見到D比較特別 我就打算去影同欣賞下~~hehe~

下面呢個好似係一個好出名的塔林景點...叫做Fat Margaret

之後突然間見到愛少尼亞國旗就有少少忍唔住去影...其實我係本身無影國旗呢一個習慣的...但係因為受到台妹的影響 佢每去一個國家 都會同果一個國家的國旗合照一張HAHA 我聽完其實覺得都幾特別..可能每個人都有自己一套風格既旅行特質啊~~ 搞到我都影唔住影下xd~

之後我見到有個建築物會變色就覺得好特別...我竟然停左係度睇左五分鐘hah...痴左線啊...比著平時既我一定就咁望下就算..唔知點解就係突然覺得好有感覺就係睇左五分鐘haah....有時人就係咁奇奇怪怪...做左d自己都估唔到既事haha..不過咁至係人生啊ma~~千變萬化

咁我差唔多去到碼頭附近都影下相 做過紀念比自己啦...因為就走啦..好唔捨得啊!!!

呢度就係一落碼頭一出去就會見到既商場黎~~~

最後當然唔少得 影底個碼頭啦...果個鬼佬係咁望住我...不過我無理佢..照影!!!吹咩ha!

之後我就坐返船 返去赫爾辛基了~~咁就完左我呢個快閃愛沙尼亞塔林之旅了~~
有機會一定會再去多一次!!!!yoyo~~

其實我返到赫爾辛基都仲有周圍行下 同埋食Dinner 不過我覺得無乜特別..因為都係Hostel附近鳩行咁...所以我就唔打出黎啦~~
不過我返到赫爾辛基 我就醒目左坐電車返去hehe...結果架電車因為落船既關係 勁多人上車...
我迫到入去門口位 但唔知點樣比錢 又坐左一次霸王電車了~~大家唔好學我啊...
Day 14 完

沙?
btw 點解又有 Russia 同 Sweden 國旗嘅

sor 唔係 Sweden，Finland 先啱

樓豬返嚟啦 但個遊記就完好唔捨得

Day 15 - 在赫爾辛基最後的一整天~~
咁今日既活動都幾特別~~我今日約左台妹 同埋有一個昨天到左芬蘭既香港男仔 打算一齊玩同行下先~~咁我就介紹返啦 果個香港男仔其實比我感覺唔係真正既香港人 因為佢d廣東話唔算好好 同埋有D話題應該大家香港人會好好傾..偏偏我就自己感覺唔到...可能係近香港既偽香港人掛..但我當然無同佢咁講啦..傻的嗎!? 咁我地係Line就約左十一點左右 係摩天輪附近等啦
唔使十分鐘 我地就相認左啦haha...因為真係唔算好多亞洲人..所以好Easy~~
咁我地今日第一個去既地方就係去芬蘭堡啦~~英文叫Finland Castle~
當然大家唔好信我d港式英文啊...其實係叫做Suomenlinna~~
同芬蘭好近的 只係需要坐大約20分鐘船左右就去到架啦~~咁我地就一早買左船票 5歐來回~~
之後果個香港男仔因為唔知要買船票 就坐左佢第一程既霸王船啦haha 芬蘭政府蝕死啦..咁多人走數haha...咁坐船我地就傾下計...無影過相haha..好快就到左芬蘭堡啦yeah!!
我家陣睇返D相 我先記得 原來我唔記我影芬蘭堡果個牌...頂啊~~
落左船之後我地就轉左 就已經見到呢個粉紅色既入口啦~~~

係芬蘭堡碼頭望返過去的赫爾辛基~~~

咁我地就打算沿路行 兜一大個圈....一入去到就見到教堂啦...其實歐洲真係好多唔同教堂...不過芬蘭堡呢間望落去比較舊式..唔似出面果D大教堂~

諗住影個入口位...結果影埋台妹既背影haha

之後我地就周圍行 欣賞下島上面既建築文化 風景等等啦

影左一陣 我地就決定係度自拍影一張相留念 同埋順便交換左IG haha....

之後我地就決定左是但行一個方向 因為行行下唔記得左行到邊度haha 勁低能~

我想講我係呢個洞入面 扮扎馬係度屙屎hah 仲要伸直雙手..唔知有無人諗到我做緊咩動作..當然on9野我係唔會Post上連登的...haha

跟住行到一個高位 估唔到台妹都叫我幫手影下相 扮文青...但係佢果身衣著勁麻甩...完全唔似勁on9 haha...同埋高位望落黎既草地..好清靜啊....

之後我地就行左島上面既另一面...結果就見到好多船仔同屋仔 應該係以前d人會係入面住~

一直都係行緊呢類既地下...D石勁大粒 痴線的!!!!都要小心少少咁行路...

呢個我想講一講...本身我就諗住同佢影一張相...結果我隻手就放左係個頭盔上面唔夠十秒..我隻手掌凍到痴線..差唔多結左冰咁...摸落個暖貼度 係完全無反應 Feel唔到任何野....無左知覺一陣haha

有好多小地洞比大家入面去...不過我地就無行到入去 因為早上都會怕黑的原來~

海邊永遠都覺得好平靜舒服既感覺比到我啊....聽~~~海哭的聲音啊~~~~
又係粉紅色 好奇怪啊haha

最後差唔多行到七七八八 就行到類似有間學校既地方...芬蘭堡好似仲係有人真係住入島上面的

差唔多行左兩個鐘左右 我地就打算坐船返去赫爾辛基食魚湯啦~~~今次有影相!!
Day15 - Part1 完

明天晚上九點要飛啦..所以我會聽日再打埋Day 15 同埋 Day 16旅行完既感想同埋結尾....
Day 16因為我係早上8點機 所以好短..希望三篇內搞掂哂~~

唔好唔捨得啦...我一路以來都好多謝大家既支持...你地睇得開心 我都會開心架啦..
同埋所有野都有完結既一日...可能下篇遊記我會寫得更好呢...~~~

haha,,手快快打錯字...對唔住啊~~~
應該係關歷史事掛...我都唔知點解有三個國旗haha...

Day 15 - Part 2~~
咁上回就講到我地岩岩睇完芬蘭堡之後...就坐船返去赫爾辛基啦...之後大家都肚餓..咁就打算去果個舊市集入面食魚湯啦...都比想像中多人排隊 我地都差唔多等左30分鐘先入到...見到有唔少遊客去食 包括香港人haha...咁入到去我地就一人叫一個湯啦...麵包就任食既~~

我食果個魚湯好似都係9歐 紅色果個係我既...我記得就係海鮮魚湯黎...不過我自己就覺得係Stockholm 食果個會好食d...但呢個都唔錯的...
咁我地食完之後 由於岩岩到步果個港男 係仲未去赫爾辛基大教堂 所以我地又要再去多一次haha...因為其實係碼頭附近 所以當係順路做下導遊咁~~咁我地係大教堂附近又影左一張合照...其實本身無諗住再影合照既 只不過有個外國女仔主動行埋黎同我地講 可唔可以幫佢同大教堂影左相...影完之後就開聲話 不如幫我地三個人都影一張..所以就多張合照啦haha....
之後我地就開始亂咁行下赫爾辛基haha 其實都幾好笑 果個男仔plan左5日係赫爾辛基...我心諗佢慘啦...實悶到on99咁....我都有同佢咁講...叫左佢搵一日落去塔林玩 如果唔係都唔知佢點捱過...因為赫爾辛基真係比較悶同埋細...可能我今次無買Pass去睇下博物館之類...
行到咁上下差唔多夜晚五點左右 我地三個又坐霸王電車去佢地間Hostel 原來佢同台妹都好似係住Eurohostel~~咁我就去左參觀下人地間Hostel...之後我地係Hostel 附近行左陣有個小market仔....不過就真係好細 唔使十分鐘就快速行完...行完之後 我地三人就分開解散~~
之後其實我都係自己一個人行下赫爾辛基...因為今日其實係我呢個旅程最後一日了...由於我係明天早上八點機由赫爾辛基飛返瑞典Stockholm 所以今日就影左少少Hostel出面大街的相 當作一個留念比自己haha...Iphone7 影夜晚街燈真心好麻麻..我自己都唔太好意思Post出黎比大家睇...

咁因為明天早機啦 我就要早少少起身坐VR火車去機場 所以今日我都早左返Hostel 執下行李同Hea下...haha 所以都無咩特別~~~附上Hostel hea圖~~

好啦~~~

Day 15 真係完了~~~嗚~~

樓主一路順風 ,記得番黎出埋紐西蘭遊記呀,係woo,你點兌紐西蘭錢？知唔知點兌會抵屌d?

喺 Stockholm 食緊 fisk soup

其實係kiruna 同narvik 係咪完全冇野做

Haha...只係去咗普通找換店兌咋 我都無乜點特別理個滙率啊 5.58左右 可以接受到 第一日已經落雨

Wow...係唔係真心覺得好食又抵食呢！？
我都有少少掛住Stockholm ar

其實Kiruna 係可以join tour 玩...但我無 如果觀光嘅野 就真係唔多 多數都係睇極光團 雪上活動團 ice hotel團 之類....
Narvik 我只係當入一入挪威境內 你可以試下食三文魚 同埋果邊有得滑雪 但我無玩 因為太早就天黑 比我感覺真係唔太多野做...啲人多數都係Narvik搭巴士去Tromso多....

係幾好嘅
不過加咗價 120SEK

唉,去旅行落雨真係好慘,唔緊要,希望在明天,我都希望到我去果時日日好天氣,樓主唔好俾天氣影響心情,玩得開心d,影多d靚相番黎分享

咁快嘅 半年前我都係食110sek 慘 加價加得咁快

行程都okay ga不過就一日唔多景點
唔知點寫遊記好...

唔緊要啦,你到時返到黎有心情咪寫囉,同埋呢你去到南島之後可唔可以報告下係唔係真係咁凍,我個fd子係咁叫我帶多幾年衫,但係我覺得香港濕凍已經世界第一所以有d懷疑佢 ,你到時話我知係咪南島真係咁凍丫等我知應該帶咩衫過去,thanks

其實北島 夜晚 我已經覺得凍....
但如果早上有太陽就唔會好凍...
未去南島 未知住 再話說你知

好,唔該樓主,因為我係怕熱多過怕凍既人黎,等你消息

16號先第一日落南島
遊記我就隨心寫 反正都係開心share做目標
可能經歷過-20度 我覺得唔算好凍 我都係三件 但有著羽絨 就夠暖

Day 16 - 這趟旅程的最後一天了
咁由於今日要坐早機係赫爾辛基飛返斯德哥爾摩...早上大約五點幾 我已經要起身梳洗整好哂行李就準備出發啦 咁我就由Hostel果度行去赫爾辛基火車站坐VR去機場啦 大約坐咗唔夠三十分鐘 我就去到機場checkin...由於太早了 同埋都有啲攰 今日係無乜點影過相 只係帶住好唔捨得嘅心情去機場
等咗一陣就到早上八點 準備坐一個鐘頭短途機返去瑞典斯德哥爾摩 由於有一個鐘時差嘅關係 去到瑞典斯德哥爾摩都係瑞典時間八點 但我返香港果架機係中午一點四十分...即係要係機場hea 差唔多五個幾鐘頭 補上一張離開赫爾辛基嘅圖片

咁我係斯德哥爾摩機場食咗一餐 係Max餐店嘅burger! 終於有機會比我試到了haha 其實都幾好食 不過就真係份量好多 食完之後因爲未夠時間入去checkin 我竟然就係機場行咗一整圈 真心斯德哥爾摩機場好細 行一陣就已經行哂 行到咁上下 我就坐底揾咗一個位 係度叉住電煲美劇 倒數著返香港要做港豬嘅最後時光 慘啊
睇到咁上下 夠鐘可以checkin 入去就決定揾返個登機位 再煲劇
差唔多睇咗七集美劇 就夠鐘返香港啦 滴答滴答好快就到咗上飛機時間了。 今次好好運 唔算好多人坐SAS返香港 我隔離無人 可以一個人霸住兩個位 正啊 開心
最後我補上係窗位口 影到嘅小日出啦

最後想用呢張日出相作為我整個旅程嘅總結啦⋯⋯
第一次踏足歐洲嘅我
第一次屬於自己一個人旅行嘅我
十六日不知不覺就已經過去了～～
真係超級唔捨得啊
希望樓主黎緊之後嘅旅行，唔單止可以玩得開心！仲想見識下這個世界嘅不同一面，及時行樂...
好多謝今次旅程幫過我嘅所有人^^
謝幕只是為了開新的一章，太陽出來囉

北歐十六日之遊記
全文完 - 謝謝有睇過我遊記嘅巴絲們
希望大家之後旅行都可以一樣咁精彩開心

少少題外話:
其實一個人旅行真係唔使咁驚 好多突發事件 環境會迫使你去改變自己平時習慣 會迫自己去解決化解前面嘅問題 一切比我想像中來得更加順其自然 樓主英文真係好差 我諗真係得小學雞程度 但都可以安全回來香港 希望鼓勵下一直都唔夠勇氣一個人去旅行嘅人 可以由短途線試下先 大膽啲嘅話 就直接飛遠啲 飛耐啲 最緊要識得享受同唔好後悔啊！一個人嘅自由 其實真係無價的
廢話就講完了 有問題都仲可以問下我 一直都會留意下個po 直到1001 如果真係去到嘅話hahaha

岩岩先醒起呢個post睇翻

樓主做咩唔同台妹友誼波

重申 樓主是毒撚 無女

樓還咁有心去左旅行都出post,俾個like你先 ,呢到完左仲有無限既風光等住你去發掘架

其實係因為架車壞咗要整 delay咗我地行程四個鐘 屌佢

係咪因為落雪你地冇裝雪鍊呀？

樓主係用紙多定用卡多

無落雪
只不過係本身架車都有啲問題架啦
一開始就條車軚漏氣...
整咗一次 但今次就係話前軚果條管
都幾黑仔 啱啱仲比人捉到超速 罰咗122NZD

北歐我就用卡多嘅 接近97%用卡
荷蘭同比利時 就用現金多
紐西蘭都係用現金多

荷比唔用卡 唔流通

喺荷蘭我都係特登俾 cash 唱散拎銀仔入 locker 先用到 cash，其他都係用卡
德國就 Munich 有部地鐵售票機俾小額同埋零零舍舍有間 museum 唔收卡 (明明有部卡機 )
喺 Copenhagen 唱咗 50EUR 做 DKK，用得太多卡都剩咗張 100DKK 同啲散銀
跟住 Stockholm 完全冇唱過 cash，連 museum 啲 locker 都唔使入銀
依家去緊 Oslo，唔知唱唔唱好

可以比卡 但唔算好多人用信用卡
餐廳 商店大部份都有得用卡
但買車票我就用cash多

Oslo 應該都係大部分收卡 我估

又真係幾黑,不過你地梗係冇做功課,紐西蘭d交警淨係會六日捉人架咋,我睇d遊記都有講星期六日開車要小心d,你真係唔好彩,當食少餐啦

Haha 唯有咁諗 果條大直路 邊個揸都實比人捉 限速80....我諗最少大把人揸130-140

巴打玩到邊到？報告下南島係咪真係咁凍丫

Queenstown 近海 夜晚都幾凍下 幾大風
南島大部份時晚 都係heattech 普通長T 加羽絨就搞掂 只係近山近海 大風會凍好多

ok,明白,大概知要帶咩衫啦,呢幾日玩成點,冇再遇到d黑仔野啦？

無啦 坐緊露營車了 體驗緊生活

送上三張 我幾鐘意嘅相比大家睇下

呢幾日會試下追南極光了

好靚呀巴打

我的確係幾靚仔嘅

屌,好撚正呀,我上次去紐西蘭都睇唔到銀河同極光 ,希望黎緊有機會睇到啦,樓主d相咁 ,返到黎唔係唔出遊記丫

銀河唔難睇！但係南極光好難 鹁
未必追到

有冇巴絲去過哥德堡？悶唔悶
本身plan左諗住去睇volvo博物館，但除左睇依樣又好似冇咩做

唔知做乜好的話我極度建議人買24 hr Gothenburg pass

平時去旅行我從來唔買呢啲pass,但真心覺得呢張好抵用，基本上去兩個博物館就回本，仲可以join bus/ boat tour

你去過Gothenburg? 你覺得值唔值得留耐d?
我諗住Stockholm 搭火車去兩日一夜，之後先再上abisko

前後計埋，

我留咗兩日兩夜

傻咗，未出完
我覺得留多半日都仲得，不過我啲節奏慢開。
兩日一夜我覺得冇問題

你咪睇左北極光囉

唔一樣咋
南極光偏粉紅色 好靚咋
你Google 下就知

係？我真係唔知 ,我睇下先 ，咁你仲追緊？

係 仲有最後一晚 得返聽晚...
仲未遇見到 南極光比北極光更難追得到..
又要天氣好 仲要較高極光指數先睇得到
好難求

返到黎記住出個遊客記分享下啦,你返黎我就差唔多出發啦,好緊張

你去邊？都係紐西蘭？
最後都係追唔到極光..好可惜
連續三日我都有出去追 失敗
果然南極光難追好多...
幾年後 有機會嘅話 就去澳洲追多一次！

我有時間就會出遊記的

係呀,會去紐西蘭,之前問你咁多野你都唔記得

記得你要去紐西蘭 不過唔肯定你係咩日子去

就去啦,29上機,心情緊張,不過喼都未執 ,我個fd話我到埗第二日開始出去玩果日會落雨 ,未出發已經down down地

係啊，天氣轉得好快。一定要帶遮！
同埋我去果陣好少長落雨 落下就有返太陽咁

我出發啦,希望去到唔好落咁多雨啦

有個好愚蠢既問題想問
如果十月/十一月去追極光，雪鞋雪褲係咪必須的

玩得開心啲啦

Um....我自己就覺得係...但你諗住去邊睇 因為十月十一月未算好凍

巴打你個陣啲裝備係邊度買架 我諗都要開始睇定

其實我好多都係淘寶.....
雪褲雪鞋襪都係淘寶
Heattech 就u記...
羽絨就好耐之前已經有...
手套就north face 但係有六折果陣買
耳罩好似係Muji
其他野就本身自己啲衫褲

意住跟你去炸

Abisko 都算凍架 我諗都有-5到10度
如果十月十一月
鞋最基本 要個底夠厚先 如果唔係腳底好冰的
不過10月唔知開始有雪未....

我見網上話十月尾最易睇到極光
加上又好怕12月會凍到頂唔順

無話幾月最易架 追極光係好講運氣...
有緣先會見到女神架
最基本要天氣清 無乜雲先得..
如果撞正kp值高 應該呢世都好幸福了...
12月堅凍...同埋會更早天黑...
你要考慮埋日照時間 如果你會去埋其他地方...

都岩，多謝你既意見先
同埋想問埋你用咩相機影的

Canon eos m6
鏡係22mm 2/f...

咁就完咗

想問下有冇人買咗SAS 既機票,今日我收到EMAIL話改我航班

巴打可唔可以簡單分享下相機要set d咩先影到極光
相機白痴 上網睇左好多教學都唔識
試過跟住做 影出黎同普通相冇分別

我一口氣追哂成個post 好好睇
下年grad一定要去!!!

吓 咁奇怪嘅.....
正常應該唔會改你日子 佢有無講咩原因？
同埋由幾號改到幾號？

首先你要將相機教做M mode...
之後對焦用無限遠 手動對焦
睇下你光圈幾多 即係？/f 多數set 時間15秒內
光圈愈大 即係數字愈小 就唔使咁長時間都得
ISO 就800-1600 其實你可以因應環境自己調校
ISO 時間 可以互調 直到你覺得最完美同靚

多謝先
鼓起勇氣去追極光啦！
十萬個支持！

ISO 1600
依家啲機係咪已經冇乜 noise 㗎喇? 我成日覺得用得 long exposure 就唔應該用咁高 ISO
利申: 起碼六年冇掂過有 M mode 嘅相機

其實我都唔係好識 我果部係咁影咋....
不過我用800多 要睇環境再自己調整..
同埋我係定焦鏡 大光圈 所以都係慢慢試

來回都改咗
本身朝早8點機直到轉早咗做凌晨機,要由哥本哈根轉機
最大問題係回嗰程
本身係星期一由HEL--->ARL---->HKG
呢加佢取消咗ARL---->HKG嗰班機
但係比兩班星期日由ARL---->CPH---->HKG既機我
我呢加都唔知點算好

Email問下有無得cancel 未試過發生呢個情況...
仲有幾耐飛？

年尾先飛

睇下有無得改？
你住果邊有無得免費cancel?

唔該哂巴打
我一定會去！！！
返黎有機會開心share

好啊...有野想問都可以問下我..如果我知既話~~~
每個人都應該要追夢一次~~~
等你開心Share~~

多謝

問題已解決
SAS 既CS好爽快幫我轉番啱既機

Wow...都幾好服務 比我想像中好..
不過空姐好老
希望到時你玩得開心啲

感謝巴打
幾時會再出遊記？

應該差唔多 我仲未整埋好啲相...
同埋要諗下點打紐西蘭遊記 因為唔係單機去
好多相都有朋友樣 同自己樣

等巴打開post 留名支持

多謝多謝先 開咗話大家知

巴打玩成點 幾時返香港啊？

巴打我都等緊你下一篇遊記 好鬼鍾意你文筆

好好彩,落雨日子唔多都無咩點影響到行程,而家去到mt cook,但過多三日就返香港啦,好唔想返香港丫 所以都等緊你遊記等我再回味多次個trip

我諗緊用北歐呢個方法寫好 定係好似其他巴絲嘅遊記咁 唔好打咁多廢話...
如果好似北歐呢篇咁打 又係會好長篇大論...
怕又會拖長咗黎寫...

有無咩意見

不過BTW...多謝絲打一路嘅支持

你返到黎 我就應該差唔多寫了
但我啲行程 未必同你好多一樣...
因為我地偏行輕度鳩遊
希望吸引到人地去紐西蘭啦

推一推先

想問下有無人芬蘭同時會去埋波羅的海三國?
因為我只去11日，扣左追極光6日，得5日係Helsinki同附近活動
Tallinn係咪可以day trip咁去?

塔林你係可以day trip嘅 早船去 夜船返
helsinki 五日會怕你太悶 不過如果你會去埋附近活動嘅地方 可能岩岩好...
Btw 巴打係芬蘭邊度追極光啊 打算

個極光團係一早book定係去到abisko先報名join?

係隔離post貼過，該post樓主已經俾左d意見~~
12/10 Helsinki (因為用AM換，得早機換到，所以第一日無左...)
13/10 Helsinki，坐過夜火車去Rovaniemi
14/10 Rovaniemi
15/10 Rovaniemi
16/10 Inari
17/10 Ivalo
18/10 Ivalo
19/10 Ivalo，晚黑6點機番Helsinki
20/10 Tallinn day
21/10 Helsinki
22/10 Helsinki
23/10 下晝機番香港

我果時就驚無位 早咗book定咗
但係跟據我去完返黎得知...
唔好咁早book定會好啲 因為你無得用app去睇預測日子嘅kp值 如果你一早book咗 但極光指數唔高 就好大機會浪費咗錢 不過如果睇唔到 好似有半價追第二日 不過我覺得咁會好on9....
同埋我遊記abisko 果兩位女仔係可以轉咗日子 好似原本27號轉咗28號 但我唔知佢地係幾時book的
佢地話因爲見到28號機會大啲 所以同佢講有無得轉 結果可以...
如果可以 我會早10日左右book...睇下邊日最大機會！

其實我自己覺得就okay嘅 又唔會話好趕...但我覺得Rovanimei 睇極光 機會低啲 但有好多團可以join 附近除咗聖誕老人村 無乜景點可以睇...
同埋我都見到你留有足夠嘅時間追極光 應該就無問題嘅 但係唔知你果幾日會唔會撞正月圓..如果無就perfect...但10月去 未必玩到好多雪上活動..因為未夠凍...Helsinki 就睇下你自己會唔會買pass之類入去博物館 教堂之類嘅野睇 但個人覺得Helsinki好細 你呢個大約三日 好足夠你hea遊 唔會太chur....
我相信女神會被你打動的

咁係咪直接上網book

如果你想BOOK我果間..我可以比LINK你...如果你想直接去到先BOOK 就要問RECEPTION~
但係你要問GUESTHOUSE

我已經book左guesthouse 啦
你係咪搵Lapland trip

係啊Lapland trip...跟Frank Lee...佢好多野講下haha

佢都幾出名

因為佢都幾多大陸 台灣 香港人幫襯佢...因為識講普通話 台灣香港最多 應該都幾好賺
之前聽佢講 係Kiruna 買咗樓了

希望啦
我都知Rovanimei機會低d，所以放番4晚係Inari同Ivalo度~~

Inari同Ivalo住宿方面有無推介?
大家明白北歐消費貴，想搵有廚房hostel/酒店去煮野食慳錢...

由於我無去到Inari Ivalo 所以果邊嘅住宿我無揾啊
但你係幾多個人去？
Rovanimei 住果間Hostel就有埋廚房 你差咩住宿未book?

暫時Rovanimei、Ivalo同Inari都未book住宿
2個人一齊去

都仲有時間嘅 可以慢慢揾下...我果時就係Booking.com 揾...我覺得睇你自己budget都埋接受程度揀hostel 定 酒店...同埋睇你朋友點諗 可以慢慢夾...兩個人酒店應該就應該貴少少 但未必有廚房...

原來已經完左
追埋你格離個post先

Between
世紀合照遮晒樣

Haha...出人樣好似好衰咁...可能仲會見到台妹架 如果佢黎香港嘅話 不過佢又去咗澳洲working holiday 了

唔好意思推返上嚟，我想問下樓主著咩鞋去同埋平均幾日洗一次衫？

我係淘寶淘咗隻防水防滑嘅雪鞋
我帶咗好多衫 基本上手洗咗一次 就無洗過...
同埋冬天唔會出汗 基本上

推，果時追到一半冇追，岩岩追埋
幾時出紐西蘭呀？

同埋火車 出入境係咪唔洗 證件過關

唔使過關 我記得就...
紐西蘭 我打到一半都未夠 放棄咗 好失敗

我都明，每次出發都想打下遊記, 最後都係太懶

樓主我都有追紐西蘭 繼續打啦

仲有可唔可以留下 tg 到時請教下你

我估你係譚仔絲

可以啊